[本地足球] 2019/20 港超聯、亞協及香港隊世盃外討論區 (92)

(感謝生菜牛肉好食手足)

上個post：
[本地足球] 2019/20 港超聯、亞協及香港隊世盃外討論區 (91)

每日關注富力r&f退出港超聯

2019/20 港超參賽球隊：
和富大埔、畜力R&F、冠忠藍區、傑志、東方龍獅、香港飛馬、佳聯元朗、理文、愉園、標準流浪

2019/20 足總盃冠軍：東方龍獅 （取得一個亞洲賽席位）
2019/20 高級組銀牌冠軍：東方龍獅
2019/20 菁英盃冠軍：傑志

(感謝Alderweirelamela手足)
港超球員花名搜尋器，新睇香港波手足唔使估估吓

各位手足可以用呢張form幫吓手，有其他花名以外嘅料報都可以用呢張form

另外強烈推介新入嚟手足睇睇呢個
手足非常俾心機整
港隊、港超、外流球員資料庫2.0

留名

各項賽事最新消息
港超聯 (東網免費直播)
2020-10-06 東方龍獅 vs 愉園 旺角大球場 15:00 閉門作賽
2020-10-11 愉園 vs 傑志 待定 15:00 閉門作賽
2020-10-11 冠忠南區 vs 理文 待定 15:00 閉門作賽
2020-10-11 東方龍獅 vs 富力R&F 待定 15:00 閉門作賽

2022卡塔爾世盃外C組

FIFA再度延遲2022年世界盃亞洲區外圍賽兼2023年亞洲盃外圍賽，新賽期改於明年，賽程有待公佈。

2020亞協I組 (東亞區)

AFC宣布，考慮到亞協盃涉及5個賽區及所需協調工作，包括入境及檢疫等安排，以及疫情造成的不可抗力因素，亞協執行委員會只能遺憾地宣布取消2020年的亞協盃賽事。

2019/20港超夏季休賽期轉會窗消息
註：足總接納與四支退賽球隊解約後的球員轉會，並就球員註冊定下寬限期。若部分球會能於9月24日中午12時前向足總補充文件，該球員仍能符資格上陣，惟前題是舊東家願意向新球會提交轉會球員，是因疫情影響而終止合約的證明。

*為外借
以官方宣佈/球員自行宣佈為準

繼續參賽球隊：
畜力R&F
In：徐宏傑（梅州客家）、杜度（和富大埔）、林恩許（傑志）、葉嘉宇（佳聯元朗）、馮慶燁（東方龍獅）
Out：梁諾恆（梅州客家）、林嘉緯（標準流浪）、白鶴、艾瑪臣 (維積利，外借回收)、安古路（Orense SC）、利安高（北京人和）

理文
In：中村祐人（傑志）、曾錦濤（東方龍獅）、黃皓雋（南華）、黃俊皓（香港飛馬）、陳嘉豪（傑志）、張憙延（香港飛馬）
Out：劉學銘（東方龍獅，外借回收）、謝朗軒（東方龍獅，外借回收）、黃駿軒、周家樂（標準流浪）、陳銘剛、李瀚灝

傑志
In：中村祐人（和富大埔，外借回收）、陸建鳴（標準流浪）、加維蘭（愉園）、彭林林（標準流浪）、何振廷（和富大埔，外借回收）、陳嘉豪（佳聯元朗，外借回收）、杜馬思（標準流浪）、顏卓彬
Out：費蘭度（東方龍獅）、中村祐人（理文）、史提芬（冠忠藍區）、林恩許（畜力R&F）、陳嘉豪（理文）、高梵

東方龍獅
In：劉學銘（理文，外借回收）、謝朗軒（理文，外借回收）、慕沙（香港飛馬，外借回收）、費蘭度（傑志）、亞歷斯祖（愉園）、鄭子森（和富大埔）、唐道碧（和富大埔）、鄭璟昊（佳聯元朗，外借回收）、姚浩明（佳聯元朗，外借回收）
Out：曾錦濤（理文）、徐德帥、林學曦、馮慶燁（畜力R&F）、李家豪、慕沙、陳靜謙（晉峰）、謝朗軒、胡晉銘（香港飛馬*）、姚浩明（標準流浪）

冠忠藍區
In：佐佐木周（香港飛馬）、史提芬彭利拿（標準流浪）、史提芬（傑志預備組）、某葡萄牙籍進攻中場
Out：查維斯、文迪斯、迪亞高、狄卡奧、伍啟睿、劉家銘、劉穎笙、史必

愉園
In：曾至孝（佳聯元朗）、米基爾（佳聯元朗）、查理史葛（Newcastle Town F.C.）
Out：馬希卡歷、摩域治、拉高域、加維蘭（傑志）、黃榮傑、亞歷斯祖（東方龍獅）

放棄參賽球隊：
香港飛馬
In：胡晉銘（東方龍獅*）
Out：佐佐木周（冠忠藍區）、陳偉豪、張志勇、陳肇麒、慕沙（東方龍獅，外借回收）、黃俊皓（理文）、張憙延（理文）

和富大埔
In：
Out：中村祐人（傑志，外借回收）、勞高、雲美亞斯、杜度（畜力R&F）、鄭子森（東方龍獅）、何振廷（傑志，外借回收）、唐道碧（東方龍獅）

佳聯元朗
In：
Out：曾至孝（愉園）、米基爾（愉園）、彭超然、王睿（台中Futuro）、陳嘉豪（傑志，外借回收）、葉嘉宇（畜力R&F）、鄭璟昊（東方龍獅，外借回收）、姚浩明（東方龍獅，外借回收）、鄧子均（標準流浪）、黃晉軒（標準流浪）

標準流浪
In：林嘉緯（畜力R&F）、姚浩明（東方龍獅）、鄧子均（佳聯元朗）、黃晉軒（佳聯元朗）
Out：史提芬彭利拿（冠忠藍區）、陸建鳴（傑志）、彭林林（傑志）、杜馬思（傑志）

香港外流球員討論區 (36)

數字球

港joke全牆

和你港足

Hong Kong National Pool (感謝黃威手足)

Football Manager Hong Kong Database

【WEHK港超聯】PES2020 - PS4版（2020年7月版）

光復香港由重建港足文化開始
Grp:
台:

LIHKG 偽善桐生（港足精華channel）

HK Football Ralph Ralph

港析足球 Home Kong Football

香港足球總會 賽事章則

特區護照申請資格

中華人民共和國國籍法

FIFA條例 (轉變國籍：文本第74頁/PDF第76頁)

亞冠條例 (球員註冊：第42頁)

亞協條例 (球員註冊：第43頁)

港超章則

香港足總球員條例 (本地球員定義：第14頁)

港超最新積分榜：
1 傑志 9賽 17分
2 富力R&F 9賽 17分
3 東方龍獅 8賽 15分
4 理文 9賽 13分
5 冠忠南區 9賽 10分
6 愉園 8賽 1分

好耐冇開過post 而家M子玩晒

邊到有

無問題，好似仲好添
多謝M子

辛苦晒先真

今場為大家講波嘅係「全能評述」邢安邦，同埋「大頭」。

趕客

唔算啦, 我諗得舜文講得好過佢

佢拍大頭會變9upper

捧到大頭上天

以前atv邢安邦拍何柏霖幾正

原來何柏霖有講過港超

蓄力quit未

有亞洲賽
不quit啦

東方 vs 愉園
1.16 6.00 10.00
-2 1.85 1.93
3.75球 1.91 1.86

究竟誰會成為聯賽冠軍？！
我們會嘗試左右大局！

From: 愉園fb

香港人可憐到要連續2年支持av 堅

黃炎堃優質

鬼叫d乜鳩朱蛇域奇唔撚生性

佢有mon住高登livepost黎講波
成日鳩up

支持飛碟陳

如果Av堅呢啲極品教練連續兩年都贏到港超，証明香港足球冇戰術可言

那來的自信.jpg

我獌簽咗kidchild名宿嘩盜屍嘅現任隊友

Pellistri？聽講好普通

哎呀
今日又冇黑龍波

帥真係無人要？點都值一個中，下遊正選掛

首先要有四萬二+房津

有財力又有位出佢嘅得南區，飛馬

No goal都未有人要？

不嬲都冇，買人加排陣先係重點

佢用波能力好好
但係年紀同身體質素影響搞到有啲雞肋

打邊體能同速度都好有影響
下下畸角位斬我諗得堅sir同埋rickyball有啲用

打中間雖然技術同路數都有
但係佢又冇陸米高嗰種硬淨
又未到嘉緯嗰種程度嘅playmaking

佢可能博到 kitchild 常用後備位
5件隊冇咗林志堅，袋鼠，F7
比較缺翼

要睇傑將外援位投放喺邊 翼就已經有一仔，souza，加維蘭，羅梓，佳佳 如果傑簽個外援翼就唔輪到佢

【中西區有隊波，你知唔知？】

中西區係全港唯二冇十一人球場嘅行政區，如果同大家講我哋有一隊代表中西區嘅足球隊參與本地足球聯賽，大家都未必好信。

事實上，喺2002年嘅時候，香港足球總會邀請咗十八區區議會成立地區足球隊參與丙組聯賽。當時中西區區議會亦委任咗中西區康體會組成中西區足球隊，如今位處甲組（第二級聯賽）上游。

不過，十幾年嚟，中西區足球隊以中西區之名出賽，承載中西區嘅榮辱，但卻一直都冇向授權佢哋嘅區議會交代球隊發展狀況，以及點樣提升街坊對球隊嘅支持。最近嘅審計報告亦揭發咗有部分區隊話去幾年嘅表現唔達標，令唔少關心香港足球嘅市民憂心。

上星期嘅區議會大會，我哋就請咗中西區康體會嘅代表出席，交代球隊過去幾年嘅發展同營運狀況。熟悉港足嘅朋友都會知中西區嘅成績其實唔差，不過我同其他議員都覺得現時區隊同社區嘅距離較遠，甚至連比較資深嘅議員同事都未必知有支咁嘅球隊存在，所以我哋喺會上都向球會提出咗唔同意見，希望球隊多啲走入社區，令區隊唔係得個名，真係可以成為代表中西區人嘅球隊。

而為咗更好咁監察區隊同保持區隊同議會之間嘅恆常溝通，我同 葉錦龍 Sam Yip 喺會上提出咗以下臨時動議，並且獲得在席議員一致通過：

「本會要求中西區區議會任命之地區足球代表隊於每年報名參與來季足球聯賽前，向區議會提交包括球隊成果、財政狀況、社區參與等內容的年度報告，以供區議會考慮是否繼續任命相關球隊為中西區之足球代表隊。」

—————————————
梁晃維 Fergus Leung
中西區區議員（觀龍)
—————————————
休戚與共 長風破浪
📷Instagram |
🐤Twitter |

#梁晃維 #FergusLeung

Av堅是蘑菇的

自由身最強11人

陳文輝
徐德帥 歐陽耀冲 勞高
麥保美 陸志豪
楊賜麟 張志勇 法圖斯 李家豪
黃梓豪

76勇

牙維之前又有擺街站播港隊比賽
真係respect

回歸熟悉的五後衛陣形，200%力度出擊！

培基

東方 vs 愉園
1.12 9.00 11.00
-2.25 1.90 1.90
4球 1.85 1.95

黎培基（後備）

裁判員: 廖國文

1 葉鴻輝 [GK]
5 基頓
8 李嘉耀
9 盧卡斯
10 辛祖
16 梁振邦 [C]
17 梁冠聰
23 黃威
27 陳浩瑋
32 亞歷斯祖
88 利馬

99 曾文輝 [GK]
6 翟廷峯
24 唐道碧
29 奧利華
33 艾華度
42 茹子楠
80 鍾偉強

還我培基！

尿蛇復賽後第二場出嚟吹

Jojo

茹子基本上又浪費咗成季
轉會啦

劉學銘同胡晉銘都係

葉鴻輝
李嘉耀 梁冠聰 基頓 亞歷斯祖
梁振邦 利馬
陳浩瑋 黃威 辛祖
盧卡斯

vs

朱偉鈞
簡嘉亨 林樂賢 林毅東 袁世傑
張俊軒 盧斯安奴 葉卓文 黃浩然 潘沛軒
鍾偉豪

同上場一樣
奧利華有機會代表東方第二次上陣

av堅出大佬打中堅都唔出Toby

香港輝重識唔識開龍門球？

又出粟米

🇭🇰 🇭🇰 🇬🇧 🇬🇧 🇧🇷 🇭🇰 🇭🇰

🇭🇰
🇭🇰 🇧🇷 🇭🇰 🇸🇪
🇧🇷 🇭🇰
🇹🇼 🇧🇷 🇭🇰
🇧🇷
💰 VS 🍢
🇭🇰
🇵🇰 🇲🇴 🇭🇰 🇭🇰
🇭🇰 🇭🇰 🇧🇷 🇭🇰 🇭🇰
🇭🇰

🇭🇰 🇭🇰 🇭🇰 🇭🇰 🇦🇺 🇭🇰 🇭🇰

You again?🐦搵個地方睇直播啦！

From: 港超聯fb

梁冠聰打中堅應該輸到仆街

艾華度4黃 可能驚今場又拎黃牌 下場冇得出

胡晉銘就算啦 人球

東方班後備可以組多隊

金井復賽後有冇出過？

自膠 去了元朗國

返咗嚟啦，無出過

tiger又一次連後備都爭唔贏

愉園逞強，東方港超夢碎

大頭又唔講黑警文個名

大頭都係唔提蕭雲B

Skipped 廖國文

魚丸守得住？

愉園啲華人好瘦

10分鐘當贏啦

塊農地爛到

ww飛機

嘉亨彎訓低

大頭：愉園仲有兩個新援會到，聽講有啲來頭

另外兩個外援都係來自冷門國家

大頭：兩個新援嘅國家係少啲嚟香港，串啲嚟講，知我就知，但係唔講

rashford 隊友

李嘉耀咸濕嘉亨灣個胸

妹祖

慢晒啦袁世傑

愉園啲俾波

係咪塊地太撚爛兩隊D波

刑安邦串朱蛇

好撚悶

愉園中龍了

鳩斬啦
反正都係屈高屈頭槌嘅啫

栗米靚救

救得靚

肥鳩差D

27' Water break

黃威冇fit過

栗米又靚救

射乜鬼

呢幾分鐘亂到

邊撚個係咁鳩叫

ww擺明無態 下下跌

咁都冇牌

ww D傳波

平安鐘咁又幾好睇

愉園後防踢到好似中學生咁

東方黃威1-0

鍾偉豪頂唔住了

等最後一輪啦

1:0

屌

失守了

咁都俾佢有肉食

神救咗咁多球都算係咁

傻邦復賽後fit左....

好記得佢主場對中國個球攔截

上半場+3

咁愉園啲防守係咁上下

HT 東方1-0

WW

唔識欣賞驚甩絲烏個新髮型

東方Lucas 2-0

2:0

？？？

太輕鬆俾嘉耀過咗啦

東方

小肥戴返個口罩啦

2:0... 想要幾多球呀！出聲呀！

3:0

求9其都贏3粒

真係直入

東方利馬3-0

大東方冠軍！

Lucas差啲

大頭：要有方法去對付外援中鋒

潘沛軒

潘沛軒俾Lucas撞到訓低

堅爸要扯旗了

懷念球霸vs柏圖+modeste

球霸：我mark到莫迪斯堤，你地呢？

三冠王

呢球入咗就世界波

av堅係勁既

鍾偉豪做咩食咗牌

傻邦斬個波好靚

牙強魚子Toby來了

港超冠軍
1.東方 1.55倍⬇️
2. 傑志 1.55倍⬆️
3. 畜力15倍⬆️

台仔抽筋

Toby

60分鐘未夠

葉卓文張黃牌真係無謂

屌鳩黑驚文？

港超冠軍
1.東方 1.55倍⬇️
2. 傑志 1.75倍⬆️
3. 畜力15倍⬆️

潘沛軒 again

Lucas又整傷人

後生仔s真係要操大隻呀 俾肥鳩撞到五勞七傷

人間兇器

粟米靚救

又救一球

愉園班仔又傷

見字飲水

70' Water break

黎培基來了

辛祖炒單刀

申璪

辛祖

點解佢冇正選? 唔夠氣?

真係唔知，復賽開始無咗正選

旺角場繼續爛了

德古

咁都有得出

東方Lucas 1-0

港超龍門係咪佢個肚腩最大

出條肥鳩了

準備下場正選

奧利華聯賽首戰

奧利華都有得出

大頭話佢逼搶方面達唔到鮑sir要求

大頭串到

黑警文咁都睇唔到

愉園另外兩個新外援係中前場球員

黑警文指鹿為馬串到

奧利華出波都唔錯

茹子新球季會外借去一隊好多年青球員既球隊？

好大

FT 東方 4-0 愉園
黃威 44'
盧卡斯 46'
利馬 50'
盧卡斯 81'

港超最新積分榜：
1 東方龍獅 9賽 18分
2 傑志 9賽 17分
3 富力R&F 9賽 17分
4 理文 9賽 13分
5 冠忠南區 9賽 10分
6 愉園 9賽 1分

完~

世上已經冇野阻到大東方奪港超

愉園今日唔掂

愉園班仔要練壯啲啦

下場東畜打和 kidchild贏波最好
av堅無得捧盃 但係都頂撚住第二位

到時畜力贏東方

傑志又on99失分

要睇吓畜力班波下場心態係點

sad but true

下季係咪9隊？ 得元朗quit？

大埔 元朗 out
晉鋒 in

堅蛇奔跑gif ready

南華？

東方三冠王

又係對畜力

非常清楚

港超聯 東方龍獅4球贏愉園 奪冠還看煞科戰
10月06日(二) 17:04

繼上周連擸足總盃和銀牌兩項錦標後，東方龍獅為重奪「中銀人壽香港超級聯賽」冠軍，周二（6日）在旺角大球場大開殺戒，憑盧卡斯梅開二度及利馬、黃威分別建功，以4比0大勝愉園。東方全取3分後以18分高踞榜首，煞科戰只要贏富力R＆F便能登上港超王者寶座。

東方龍獅上周連奪「足總盃」和「高級組銀牌」兩項錦標，今仗賈其餘猛撲愉園，派出相當進取的正選陣容，辛祖、盧卡斯和陳浩瑋同時上陣攻堅，務求取勝重奪爭冠主導權。開賽初段東方掌控戰局，6分鐘黃威接應陳浩瑋回傳撞射高出，其後辛祖把握敵衞失誤推入禁區橫傳，盧卡斯射門又被對手解圍成功。23分鐘，愉園憑朱偉鈞製造首個具威脅攻門，此子突破越位推順起腳，被葉鴻輝輕鬆沒收。鍾偉豪今仗不乏神勇撲救，其中包括辛祖在29分鐘衝頂攻門，以及盧卡斯38分鐘接應角球跳頂，皆未能頂破「粟米」的十指關。可是千算萬算竟算漏門楣，44分鐘盧卡斯接應長傳頂中楣，皮球落在黃威頭上，他從容頂成1比0，助東方上半場取得一球領先優勢。

換邊之後，落後的愉園立即換入入選9月份「最佳金球」候選名單的伍家揚和黃智康，圖加強攻力，惟被盧卡斯的入球一盆冷水照頭淋。該位巴西射手接應李嘉耀傳中，攝贏近柱頂入，為東方46分鐘擴大領先優勢。50分鐘，利馬左路罰球開出，門前無人觸球下直接入網，東方5分鐘內連入2球。68分鐘，倒戈的亞歷斯祖左路傳中，辛祖力壓對手施頂，鍾偉豪飛身托走。78分鐘，後備入替的黎培基開出角球，盧斯安奴頭槌攻門被擋走，黃浩然意圖補中無功而還。81分鐘，李嘉耀右路傳中，鍾偉強巧妙漏給盧卡斯射成4比0。84分鐘，「快活谷」守衞疑禁區犯手球，惟裁判竟判罰東方茹子楠犯規。

最終雙方再無增添入球，東方龍獅維持4比0勝局兼斬獲3分。東方贏波後重奪爭標主導權，暫時以18分壓過傑志升上積分榜首位，煞科戰對富力R＆F只要贏波，便能繼2015至16年球季後，再奪港超聯獎盃。
From:

電腦分析
傑志冠軍 50％
東方冠軍 50％
畜力冠軍 0％

如果東方踢亞冠

我地又可以見到av堅比人炒567球

又燈

你個嘢壞咗呀

東方可能洗錢請勁外援

呢隊東方去踢吉打
應該輸少一兩粒

call番聰頭lead住後防

勁揪懶人包

隊隊出去打都比人炒架啦

愉園？？晉峰？？

傑下場分分鐘輸埋

嗰陣都有請日職冠軍球員啦，係唔好彩唔啱洗姐

啱呀 起碼肥9同艾華頓都有得打下反擊
破蛋應該 ok

而家嘅傑又唔穩定

仲有雖敗牛榮

愉園或成畜力最大助手

傑總竟然唔係寫自己隊波100%

流浪都有機會

邊個post?

頭先直播個post

可能又轉隊呢

唔知佢講乜

不過大頭又唔係球証又唔係足總嘅人，私底下無必要公正，出街嘅報導就唔同

東方打亞冠正賽果季，井川唔係仲踢緊川崎前鋒咩？

有證據咪報比腳腫知 有咩唔公正

尋日尖沙咀酒吧打死人單嘢？

個陣有洛9

應該係講緊隔離泡泡嘅嘢？

東方復賽後5場全勝入11球只失1球，勁到

暫時基頓艾華度仲未災難性爆炸
下場難講

其實傑志又唔係無機會

港超聯｜東方重奪主導權 李志堅：由放假心情變番有壓力

東方以4:0輕取愉園，升上聯賽榜首，只餘下一輪的情況下有望成為「三冠王」。主教練李志堅將全力爭冠之餘，亦不忘讚揚對手愉園。

東方今仗要去到44分鐘才打破愉園缺口，下半場再入三球，最終以4:0勝出。因傑志周日失分，東方全取三分後升上榜首，下周日將會對富力，勝出即封王，主教練李志堅說：「本身已有點放假的感覺，但突然壓力又回來了。有得爭冠軍當然是好事，『三冠王』亦是我、球會及球迷都想達到的成就。」他表示，優勢是有主導權，擊敗富力則肯定成為冠軍，不評論機會有多高，只會盡力應付。今仗任正選中堅的梁冠聰就指，球員在輪換情況下，表現拚搏，做到賽前部署，將向「三冠王」進發。

李志堅不忘讚揚對手愉園，指愉園在肯定無緣錦標的情況下，仍參與復賽，他說：「我很尊重他們，很多年青球員都踢得很好。事實我們勝出是應該的，我們投資大得多。」愉園中堅黃浩然就指，煞科戰對傑志冀左右大局，他說：「作為聯賽一分子，希望可以左右到聯賽結局，證明我們的實力。」主教練鮑家耀就表示，不理會對手是否爭標，球隊只會全力爭勝。展望來季，鮑家耀指前鋒及中場均需要新外援，希望增強入球能力。
From: 蘋果

果時亞援係米曹 加洛9迪高羅拔圖
本土兵用金井 謝敏榮 主席同聰頭
出去打亞冠 CLS

米曹

聰頭實在太好笑

個前提係彈出彈入先仆街

愉園小將：要左右聯賽結局

今仗落敗的愉園，下仗將對仍有機會爭標的傑志，中堅黃浩然矢言：「我們雖不是爭標份子，但作為復賽參賽球隊，希望能左右聯賽結局，證明球隊不止陪跑，自己和隊友都想證明自己。」主帥鮑家耀則道：「不要管對手是否爭標，做好自己。」
From: 01體育

談到自己的優勢，在頂級聯賽已連續執教10年的堅Sir道：「每個人在一個行業浸淫已久的話，都會累積到一定經驗，但也要視乎球會是否支持和球員。遇到好球員和好老闆是我的優勢，其實每次比賽我都是希望不要輸太多，要捱，是每個人必經，到今天才有了對很多球員很了解等的優勢。」
From: 01體育

結果成隊靠小明鳩爆

留名睇av堅完季拉隊去畜力

會唔會飛馬

踢大場有利東方打反擊

各項賽事最新消息
港超聯 (東網免費直播)
2020-10-11 愉園 vs 傑志 旺角大球場 15:00 閉門作賽
2020-10-11 冠忠南區 vs 理文 小西灣運動場 15:00 閉門作賽
2020-10-11 東方龍獅 vs 富力R&F 香港大球場 15:00 閉門作賽

2022卡塔爾世盃外C組

FIFA再度延遲2022年世界盃亞洲區外圍賽兼2023年亞洲盃外圍賽，新賽期改於明年，賽程有待公佈。

2020亞協I組 (東亞區)

AFC宣布，考慮到亞協盃涉及5個賽區及所需協調工作，包括入境及檢疫等安排，以及疫情造成的不可抗力因素，亞協執行委員會只能遺憾地宣布取消2020年的亞協盃賽事。

我遲啲會開個煞科日即討po

場場都跑到就死咁

亞冠有幾場都係米曹carry輸小幾球

傑win東不敗最peferct
畜力就會第3冇亞洲賽

亞洲賽席位詳細要等AFC公佈

叫無左主動權

大家覺得畜力球員會用乜嘢心態去踢？

搏盡就益咗傑志
Hea踢就益咗東方

搏盡都贏唔到東方啦

理論上都要博盡啦，你隊波一陣柒多次咪可以後上奪冠

認同

喺度講多次
我覺得係三個位
所以畜點都有得踢

亞冠 1 ＋ 亞協 2 ？

yes
希望我燈

如果北韓被禁賽 香港會排亞冠東亞組第10 亞協東亞組第1 會分到亞冠小組1 +亞協小組1+亞協外1

阿狗手足麻煩捉返條傻鳩入返你地個狗竇度鎖撚著佢咪撚再俾佢衝出嚟柒thx

恭喜李嘉耀喺東方龍獅4比0擊敗愉園之後，當選「#仁和堂滴雞精ManOfTheMatch」。

賽後得知自己當選MOM之後，好似唔係好識畀反應嘅「嘉耀」佢咁講：「都...都有少少意外嘅！畢竟我上半場發揮得一般，始於之前傷過一段時間，同喺右後衞呢個位置上面仲摸索緊，我會盡力去愈做愈好。今場教練『堅Sir』畀我嘅指示係參與多啲進攻，希望幫到球隊手啦！」

足球係圓嘅，原本以為被動嘅捧盃機會，突然之間變得主動，「嘉耀」就話佢同班隊友，都好重視呢個出現喺眼前嘅機會，所以唔會諗咁多，集中精神踢埋今季最後一場「決賽」。

因為防疫措施嘅規定，「嘉耀」你個獎座同盒滴雞精，遲啲先可以畀你喇。

東方龍獅足球隊Eastern Long Lions Football Team

感謝 仁和堂滴雞精 及 仁和堂 支持

唔係呀話

有關來屆亞洲賽資格可以參考數字球呢一個post

傑志win, 東方和 可能比較好

我唔想睇東方再一次佛系打亞冠

真心灰鳩機

📣直播預告📣
【娛樂台直播】和你港足

今集嘉賓係陳浩然，陳sir係香港其中一位執教經驗豐富嘅教練，曾執教和富大埔、元朗兩支區隊，又曾經執教過南華同飛馬兩支實力份子，教南華嗰陣仲曾經同兩名踢過英超嘅球星 — 基士文、畢特合作！相信好多球迷對佢嘅執教經驗、風格，以至佢與唔同球員嘅相處之道都好有興趣！😛😛
大家有咩問題想問陳sir，就快啲留言啦！🤘🏼

From: Cupid Producer

堅堅下年拉隊過富力
東方直接退出唔踢

傑又係咪會大搞先？疫情又分分鐘下年都未必搞掂晒，搞得掂啲經濟都需要時間recover，件件件件件不嬲靠門票收入食糊，少人入場嘅話以佢啲廠佬性格又肯唔肯扔多一筆出嚟先？

香港各球會只係球棍堅嘅condom
唔係第一日嘅事

接受現實
我當北泡無dq
香港亞冠0+1
港超第三都會係亞協standby club
畜力喺亞洲賽點都會有個名份

舒活係咪真係讚好

我真係唔係幾想再睇亞洲賽講真

其實論牌面富力點都有第三啦

理文盡力了

所以成件事只係返返去
情感地想東方定傑志打亞冠既地步

踢咪由佢踢
東方hea踢都睇
惟獨富力踢唔睇

入場問題

其實如果音樂會可以入一半人

運動場更加應該可以

而香港足球除非代表隊，如果唔係50%入座已經好高

我信東方會大搞既如果出年真係攞到亞冠資格

亞冠15000人都夠la, 頂多係頭一場爆，之後個幾場一定唔過15000。

上次傑志第一場都無15000好似

其實公道講，佢地當年都喺伊巴搵人地前隊長過嚟啦，係黎同光搞事咋嘛，當然你要攞埋佢之後彈出彈入嘅話就冇得講嘅

香港人係咪一定會入場先？呢幾年嘅經濟氣氛一定會係好差

av堅呢隊閪波出去打亞冠一定出醜
喺港超靠外援屈機姐
出到去得咩？
亞協果次作客台仔都贏唔到

用香港大球場唔用旺角做主場

就算分開做得一半 20000個位有餘啦

上次課爛最多都係萬三人

今次含涙撐北韓有得踢

亞協冠軍有亞冠打
會唔會搬隊1隊黎打？

拉美拿
Btw 你啲陰濕技巧真係好撚正

咁又唔得
會搞到香港無亞冠踢
就算大東方踢我都撐了

金仔夠q薑開關咩 一有武肺入去就

如果仲係用辛祖打左邊就唔洗諗

睇傑志青訓打亞冠幾好J
FF 一哥亞冠大放異彩，跟住強勢加盟日職球會

對南區都贏唔到啦

如果，如果畜力真係有得踢亞洲賽，就係時候逼佢個聯賽主場落返嚟香港

贏傑志喎

你覺得腳腫會逼咩

搵夠啦

喂大佬啊，有冇阿狗手足喺狗竇教仔啊？

召喚m狗

作客台仔果次出左局hea姐客作準
你話av堅呢隊閪波出去打亞冠一定出醜，傑志打亞冠就唔出醜？睇對手姐
前場有辛祖，費蘭度，中場 ok,
但無論傑志定東方打亞冠後防都柒，一定要簽勁外援，係睇肯唔肯出錢

後防尤其中堅係港超同亞洲頂級差距最大嘅位置，香港最 top果 d細佬羅素又外流，所以咩隊打亞冠中堅位都要使錢簽外援

你binc定係條友又出嚟柒？
上年一早完全封鎖咗

喺車區搞事啊條友

東方clayton+everton 防守係ok嘅
咪控波就得

費蘭度幾時拎護照

八巴十鬼陣 諗起都興奮

最後一輪聯賽重拾爭標主動權的東方龍獅，主帥李志堅直言餘下的爭標之路要靠自己。他又指近年多次在關鍵時間遇上富力R&F實屬巧合，唯一優勢是了解對手的踢法及球員特色，但最終都要靠球員努力。
From: Now Sports

一姐當差｜退役做警察葉頌朗最高調 侮辱示威者後被篤灰曾佔中
6小時前

運動員體能出眾，退役轉投紀律部隊者眾，前港青足球代表葉頌朗前年掛靴投身警隊任見習督察，他去年於社交平台侮辱示威者「垃圾」惹眾怒，又高調接受央視訪問表示無悔加入警隊，惟其後有舊友不齒其言論，踢爆他2014年曾參與佔中，批評他今日的我打倒昨日的我。

運動員日夜訓練，體能遠勝常人，投考紀律部隊自有優勢，例如不少現役籃球甲一球員正職為海關關員和消防員。警隊方面，除壁球前一姐歐詠芝，前花式單車代表余心怡及曾出戰2012年奧運的短跑選手方綺蓓等亦為警察，其中最為高調者可數前港青足球代表葉頌朗，曾效力港超聯元朗的他前年掛靴投考見習督察，工餘仍為港甲南華披甲，去年抗暴之戰時，他於社交平台發表侮辱示威者為「一群趁機攪事的垃圾」、「唔配做香港人」，言論惹火被球迷炮轟，他又接受央視訪問，表示加入警隊如同往日代表香港一樣引以為傲，無懼社會困局。後來有葉頌朗大學同學向本報爆料，指他2014年曾參與佔領運動，當年更曾於社交平台發文，表示「堅持團結才有機會出現一絲的希望，求天佑我的香港」，他批評葉政見大變，為球壇和理大之恥。

球壇另一著名警察則為有「港超慈母」之稱的球證廖國文，正職為交通警的他去年七月在個人社交平台以粗言大罵抗爭者，引起其他本地球證不滿，公開割蓆指「廖國文不代表我」，事後廖國文近半季未有執法本地賽，及至三月他執法和富大埔對南區足總盃八強賽期間，疑被一名和富大埔職員罵「黑警」，隨後他向該職員出示黃牌警告。
From: 蘋果

其實佢實力算唔錯
不過好似冇乜賣點

堅:
你識唔識架
到時左邊梗係F7啦

辛祖打攻中架嘛

傑志夠贏425咯

傑志出醜極都起碼贏到hea踢嘅425
仲可以ff下有一哥睇
同樣hea踢av堅連台仔都贏唔到
因為佢根本無form
當年Igor俾人mark死佢就收檔
今日對住愉園一班後生咪又係鳩斬鳩撞
出到去亞冠人地會驚你咩

辛祖攻中會令前鋒利馬無位落黎攞波
f7緊係跟朱sir擺左閘

雖然堅仔無form
但係係佢手下d翼都幾大進步
igor lugo everton

支那明入唔入到去做狗呀

下，佢由佢哋自動波咋喎

邊個用勞一招用得好過牛丸

lugo 遠射係勁左嘅
everton 係佢手上望多左隊友d位同右腳斬波

屌佢老母 on撚9

你部mac book睇波嗰陣有無整爛？

一個初瓏好似係過街老鼠黎?

國家隊都拎黎講 on撚9
阿狗件作客 都係血色啦
咁咪仲為肉酸

利馬打前鋒上場露左底
唔知仲會唔會用

輝
廷峯 亞援 基頓 黃梓
利馬 迪鳩
艾華頓 生草 廢撚度
肥鳩

踢亞冠好撚尾機喎

講緊咩

而家呢隊傑咁嘅人腳出去一定醜撚過東方

換走肥鳩換個big name前鋒啦

出到去亞洲賽，費蘭度同艾華頓就無優勢。
上年伊高踢亞協都有版你睇...

利馬唔會有正選啦，傻邦/新外援同迪高雙防中啦！

F7去返傑嗰年亞冠咁嘅水準都勉強夠打嘅

生草打前 換隻鬼中場算啦

2邊閘輸到仆街啦

【疫境自強】Cow Sir獻計：複製「皇馬救市」
2020年10月07日03:00

〇三年沙士後，港府邀請銀河艦隊皇家馬德里訪港，以足球振興本地氣氛。至今新冠肺炎來襲，影響有過之而無不及，當年有份挑戰皇馬的現任足總董事陳志康（Cow Sir）認為，當全球疫情全面受控後，足總可探討再邀外隊訪港，刺激球市。

皇馬〇三年雲集碧咸、施丹、朗拿度等超級巨星，整趟訪港旅程也哄動全港，沙士的愁雲慘霧一掃而空。陳志康當年後備上陣，至今也難以忘懷這段經歷，這名紅褲子出身的足總董事更提出：「今年疫情下的香港，影響不比當年小，社會需要注入正能量。因此，足總日後可與政府合作，探討再邀外隊來港的可行性。」

不過，陳志康認為今次疫情流行全球，各國足球也大受影響，相信要回復正常需時。
From: 巴士的報

【疫境自強】「麥貝」三招「裏應外合」 港足重啟攻略
2020年10月07日03:00

新冠肺炎疫情，扼殺了象徵香港精神的港足今年所有比賽，那份熱血、拼勁只能回味。但即使是港足空白的一年，港隊主帥麥柏倫、足總主席貝鈞奇仍「裏應外合」，就「港將在港」的優勢，制定了三大策略，讓港隊來年重新啟航。

港隊對上一場比賽要回看去年十二月，在東亞盃兩球不敵國足，當時大家都不用戴口罩，以「真面目」撐起香港。直至現在，港隊再沒有出戰任何比賽，暫定最快明年才再出戰世界盃外圍賽，屆時球迷能否入場納喊助威也是未知之數。

不過，機會是留給有準備的人。來自芬蘭的麥帥認為，港隊陣中大批主力也是留居香港，各國封關下港將在港成為一大優勢。就此，他指出第一個策略：「在明年初賽季的空檔期，我打算舉辦港隊集訓營，甚至透過賀歲盃等賽事讓港隊友賽外隊，讓球員們先重拾默契，我亦可以重新建立港足。」

辦好港隊賽事絕非教練團單方面責任，背後的足總亦責無旁貸。第二個策略是由貝鈞奇提出，他從港超入手：「足總會努力在疫情下舉行港超賽事，讓本地球員不斷有比賽，狀態得以提升。」港超復賽後麥帥也馬不停蹄，入場觀看大部分賽事，他也同意目前以聯賽練兵是唯一方法。

最後，麥柏倫和貝鈞奇也異口同聲地指出最後一個策略，是在新五年計畫中制定港隊打入二〇三四世界盃決賽周的目標，前者大讚此目標下讓自針對青訓制度的改革，如設立青年超聯，日後將為港隊奠下根基。貝鈞奇揚言，當球壇全面回復正常後，計畫會立即全速推行，助港隊達成二〇三四目標！
From: 巴士的報

【疫境自強】願者入隊 不乞求戴偉浚
2020年10月07日03:00

香港中場戴偉浚今季獲深圳佳兆業重用，對港足來說原本是好消息，但此子近月表明想代表中國的心迹，引發本地球壇熱議。港隊主帥麥柏倫指，所有具港隊上陣資格的球員也在「雷達」內，但不會乞求任何人為港隊賣力。

二十一歲的戴偉浚今季為佳兆業上陣十四場，取得一個入球，表現獲外界肯定，其國際賽生涯也受關注。生於香港的他早前明言日後想披上國足戰衣，意味此子代表港足的可能性大大減低，麥帥回應時表示：「港隊不會為了一棵樹放棄整片森林，我會留意所有能夠代表香港的球員，但絕不會乞求他們入隊。」

麥帥沒有就此灰心，更大讚另一名中超港腳陳俊樂的表現「Very Good」，相信蛻變的樂仔會讓港隊如虎添翼！
From: 巴士的報

兩位小港將值得留意
陳偉豪

經過一星期的港超聯賽事後，聯賽形勢有很大改變，傑志本來在擊敗富力之後便取得聯賽主導權，不過之後被冠忠南區逼和1:1，雖然目前以17分排榜首位置，不過本來排第3的東方龍獅只要餘下2輪賽事順利勝出，便能成為今屆的三冠王（編按：東方周二4:0勝愉園後升上榜首），所以最後一輪賽事甚為關鍵，傑志除要在愉園身上取得三分外，亦要寄望東方龍獅失分，形勢較為被動。至於富力雖然剛剛以1:0小勝理文保住爭標機會，但要傑志和東方龍獅一同失分才有機會後上奪冠，實屬高難度動作。

各位球迷除了關心聯賽冠軍最終誰屬外，今屆好幾名年輕球員亦都值得大家留意，其中有兩位都曾經和我做過隊友，個人認為是有潛質的球員。先講講傑志的羅梓駿，他能擔任左右兩邊翼衞位置，雖然身材瘦削、個子不高，但位置感和進攻意識都很強，而且技術很好，踢法和前港隊主力潘耀焯很相近，是近年較為突出的後衞之一。

而富力的林樂勤本身是踢兩邊邊路進攻位置，不過效力夢想FC期間，大部份時間都出任左後衞。季初時防守意識薄弱，每場比賽每分每秒都要不停提點他。但經過半季之後，發覺他的位置感和控制球賽節奏方面都有非常大的進步，現在可攻可守踢法更加全面，實屬開心大發現。

雖然他加盟富力不久就受到嚴重受傷，養傷接近一年，眼見他受傷期間亦不斷裝備自己，努力也得到回報，剛剛復出就為球隊頂入致勝一球保住爭標機會，希望這個入球能為他增強信心，繼續為球隊爭取好成績，加油「Jordan仔」。
From: 蘋果

煞科戰場地安排落實
記者 黎永淦

足總已為周日的聯賽煞科戰編定場地，由於將軍澳運動場已被租用，東方龍獅對富力R&F會安排在香港大球場上演，傑志則會在旺角場對愉園，理文對冠忠南區移師到小西灣運動場進行。

由於聯賽冠軍關係到明年亞冠席位，列強對此都垂涎三尺。富力R&F 已表明，即使無緣奪標，也要積極搶贏亞軍一席。按目前形勢，富力R&F 只有打敗東方龍獅，才能以冠軍或亞軍衝線，否則的話便會得季軍。

根據亞洲足協條例，由於朝鮮不合資格，香港最多可獲3個亞洲賽資格：港超冠軍直接出戰亞冠分組賽、足總盃冠軍晉身亞協盃分組賽、聯賽亞軍參加亞協外圍賽。由於東方龍獅已具備盃賽冠軍身份，富力R&F 又肯定躋身港超三甲，幾可肯定能代表香港出戰，不過一切仍要待亞洲足協最後公布才能落實。
From: 文匯報

堅狗唔帶兵走再講啦
上次夠話大埔陣打亞協點點點

唔同大埔，鍾奶共有錢既，係睇畜力會唔會再比大舊啲拉佢過檔頂楊手足啫

費蘭度亞冠有望當本地 ma, 簽勁外援前鋒夠哂
茹子，黃威，鍾偉強後備，陣容輪換好夠人

有得打亞冠都走？

對家出得起錢你真係唔走？

用蓄落個陣容打本地都夠做
可以俾呢個陣專心打亞冠

不過呢
對中日韓球隊咪又係俾人屈

Tiger呢？

肥鳩同利馬 出去打亞洲賽窄啲喎

【🎞賽後訪問・葉鴻輝&梁振邦】
東方龍獅只要在周日（11日）煞科戰擊敗富力R&F，將可重奪港超冠軍兼膺三冠王。賽後門將葉鴻輝指會好好把握這次機會：「希望球隊下場能秉承前幾場的防守質素，始終關乎爭冠的希望。復賽之前球隊失分較多，但憑全隊的努力，去到現在奪回爭冠主導權，希望球隊上下繼續保持好表現，奪冠而回！」

隊長梁振邦賽後則感謝第12人的支持：「無論大球場、旺角場、還是將軍澳運動場，球迷都會想辦法前來支持。不單是我，整隊於比賽中都聽到他們的打氣聲，我衷心感謝他們！」

From: 東方龍獅fb

又迫害肥鳩唔駛佢踢亞洲賽

唔駛->唔畀

肥鳩踢本地都唔尾 出去亞冠更加得啖笑
推真祖前一格 簽個國家隊級中中好過啦
對中日韓都唔會有得攻

羅梓再練下啲斬波先，成日斬到出底線

係球迷睇到亞洲賽好大啫，畜力真係揾佢頂佢走硬啦

去搵大錢好過

踢亞洲賽踢得衰又比球迷抽稱

正路3個外援前中後各一最好

不過講真想睇堅家軍踢亞洲賽踢成點

光sir點算

仲要支超改制 隊名唔俾出贊助商名
畜力呢d更加想用黎靠亞洲賽賣廣告

From: 傑志fb

Concentration
進入更衣室/會議室後，所有人都要摒棄一切雜念，專注於即將到來的比賽之中，每仗如是。

From: 愉園fb

From: 冠忠南區fb

富力改咗做咩名

都喺靠艾華度🤣🤣

竪家軍亞冠中堅組合

艾華度+基頓

Cls 恐怖片嚟既，屌你

諗起成隊巴西兵踢亞冠橫掃日韓支就興奮

廣州藍啦

Guangzhou Blue FC

保羅
基頓 羅拔圖
迪亞高
勞高 艾華頓 費7
辛祖

再搭3隻巴西鬼

肥馬肥鳩肥輝出到去
會唔會比人笑香港波唔專業

你肯定件件件件件唔會佛系？

保羅去左邊 做人嘅話都幾抵用

傑志

傑東踢都係冇分別

只係傑可以出下一仔、羅梓、龍仔，睇下有冇機外流

爺爺辦事能力高

最起碼都整件科蘭泥踢，又整到大球場可以與眾同樂

管理好L過東方多多聲，唔會主場變客場，作客飛冇比人bug走，唔會星都冇一粒，唔會又怕麻煩硬係要放旺角場

貝鈞奇向傳媒透露，東方龍獅、傑志、理文、冠忠南區及富力R&F都贊成聯賽於本月24日開鑼，而香港飛馬及晉峰則已入信指球隊因外援工作證及入境等限制，希望押後比賽日期；標準流浪跟愉園亦有相似意見。他認為有關球隊的要求「合情合理」。

飛馬在會上提出透過賽程編排等方法，讓該隊在11月14日起才進行首輪聯賽。足總因此考慮先在10月24日展開部份聯賽及菁英盃分組賽，獲要求延遲開賽的4支球隊同意，惟建議有待明日舉行的足總董事會通過。

足總早前曾就復賽向民政事務局提交建議書，大致將復賽計劃分成3個階段——「階段一」為目前進行中的方案，即球隊家居隔離、賽事閉門進行；「階段二」為球隊毋須家居隔離、球迷有限度入場；「階段三」即一切回復正常。
貝鈞奇引述足總醫事顧問容樹恆的意見，指足總可考慮向政府爭取在新球季進入「階段二」或「階段三」，一切有待民政事務局批準。但他補充即使成事，球隊仍需定期向足總匯報職球員健康狀況及檢疫。據悉若可進入「階段二」，球隊職球員仍需在比賽前作檢測，至於可入場的球迷數目若為球場容納人數的30至40%。按照近年的本地賽事入場人數，應足夠照顧大部份場次的需求。
貝鈞奇又稱，政府目前已向公眾重開球場，因此相信比賽場地不成問題，而未參與復賽的球隊亦可隨時開操，準備下個球季。另外，各支球隊在會上亦要求足總就租借場地及轉播等費用向政府爭取資助，貝鈞奇指會方已就此在9月30日去信政府，但結果仍需視乎疫情而定。

是但啦

至於可入場的球迷數目若為球場容納人數的30至40%。按照近年的本地賽事入場人數，應足夠照顧大部份場次的需求。

正正經經揾個勁外援踢，好過靠名星效應

另外，狗志都退出咗東方，如果唔係作客廣州嘅話，應該唔會有主場變客場嘅事再發生

大東方都有魚子不過唔知有冇得坐後備

你確定

九成東方職員係PT, 時薪45，基本上由asso、hd學生擔任

唔似傑志好多係full time

係呀，好可惜

劉學銘、胡晉銘、茄子腩呢三個真係好可惜

20%都唔知得唔得

大埔係咪確定左無贊助？

咁呢個我真係唔知

因為18年天津都冇咁多人嚟，可能因為太遠

大埔區議會都轉左隊代表啦

唔係話大埔區議會收返大埔個區隊身分？

足總會籍唔係由區議會持有
就算區議會唔撥款俾佢佢都可以繼續參與足總賽事

❤️⚽ "If you really love football you have to chase your dream, even if you don’t achieve the ultimate goal, you will still enjoy your life.”
🥳 Happy Birthday to the #ACL's first woman coach, the pioneer, Chan Yuen-ting! 🇭🇰
From: AFC Champions League

咁佢揾唔到贊助都冇法

其實係睇贊助商肯唔肯贊助佢啫

天津有，作客區都參唔多滿，不過歸功伍爺有登記身份，先唔會出現恆大主場變客場

深水埗大埔青衣呢啲得一二千嘅就忟啲嘅

容量有二千人一定夠

貝鈞奇指諮詢過足總醫學顧問容樹恒醫生意見後，正考慮向衞生部門提出放寬檢疫安排，即球員在比賽和訓練時間以外，毋須進行家居隔離，但在賽前仍須作病毒檢測和定時向衞生主任報告健康狀況。他又稱，部分無參與復賽的球隊，早前已在獲重新開發的政府場地內恢復操練，而新季亦有望獲准在如屯門鄧肇堅運動場、深水埗運動場等復賽中未有採用的球場作賽。
From:

吹到咁大爭取讓球迷入場

不嬲港超都係閉門作賽緊
七百萬人杯葛

又未必嘅
好似今年理文上年大埔南區咁個季踢得好會有千幾人入場

不過而家香港球迷應該唔會滿足於科蘭呢啲跌watt球星

佛山咁有錢都唔請多幾個full time

但你契爺冇錢喎

彿山球員人工高，其他嘢梗係要開源節流，咁咪放小啲係管理，如果又請full team 一定過三千萬

小傑仔球員人工一般，但拉返勻，又要青訓、又要搞傑志場，爺爺又有心咪請full time

數字球分析得好仔細

入場睇波坐疏啲咪得

平時坐鐵坐巴士咪仲多人

支甲香港打吡
梅州客家 3 : 2 江西聯盛
梅州梁諾恆頂入一球，江西羅素輸12m

細佬又入

有廢老都好啦

From: 港超聯fb

足總向政府爭取有條件容許少量球迷入場觀賽
2020-10-07 17:52:07

足總與來季角逐港超聯的9支球隊開會，商討新一季聯賽開賽日期及安排。主席貝鈞奇會後透露，新球季初步訂於本月24日展開，同時已去信民政事務局，爭取豁免各球隊職球員家居隔離，以及有條件容許少量球迷入場觀賽，足總明天將召開董事局會議通過。貝鈞奇表示，未有參與本球季復賽的 2支球會飛馬及流浪，在會上提出，因外援未能趕及到港，未能恢復訓練等原因，本月24日展開新球季有一定困難，另外多支球隊就提出反建議，認為足總可安排這兩支球隊在首兩星期的賽事輪空，最終獲接納。貝鈞奇又說，受疫情影響，足總兩日前已去信政府，希望當局可就場租、轉播費及檢疫費用等方面，向球會提供補助，同時希望當局准許在開季時先容許少量球迷，有條件入場觀賽，做足隔離措施，之後再逐步增加人數。至於出現財政困難的地區球隊大埔及元朗均已通知足總，來季將退出港超聯。
From: RTHK

華人小將硬撼「洋槍」輸蝕
主帥鮑家耀：球員太「柔」要練力

在周二（10月6日）對東方龍獅的港超聯賽，愉園一眾本地球員有機會與對手的洋將、尤其是鋒線的強力中鋒硬撼，主教練鮑家耀稱這對球員成長是好經驗，但亦感到己隊球員搶波太「柔」，往後要在力量訓練方面下苦功。

「鮑Sir」在賽後表示，留意到己隊球員與對手搶波時表現得太「柔」、力量有所欠缺：「埋身搶波時我們是有機會逼甩對手的，但經常『拍唔甩』，因為球員力量不足夠，往後要在訓練安排上多加考慮、令球員更具力量。」
From: 愉園fb

唔夠掙扎

失落冠軍一定好Upset
阿祺
2020.10.07

2020年10月11日，港超聯賽最後3場比賽，其中兩場將會決定聯賽冠軍誰屬，一場是香港大球場的東方龍獅對富力R&F，一場是旺角場的傑志鬥愉園，至於小西灣運動場的冠忠南區對理文，兩支球隊將會為較佳名次而戰。

今屆港超聯煞科日鬥到七彩，不禁令人想起2013年5月4日港甲大亂鬥之日，幾支球隊都為護級努力，最後是橫濱FC(香港)福田健二頭槌入球以2：2逼和大埔，將原本看似不會降班的大埔踢落乙組，賽後傳媒行家訪問了當時大埔主帥張寶春，他不滿球證吹罰，賽後一句「你令到我哋球隊上下好Upset呀嘛」變為金句，張Sir因此多了一個外號叫做Upset春，成為球迷之間多年的話題。(當年行家採訪的精采片段：)

現時形勢，東方、傑志及富力都有機會爭聯賽冠軍，無論最後是哪一隊跑出，對於疫情之下變數極多的球季來說都是一個完美結局。失落冠軍的兩隊一定好Upset，但在此奇奇怪怪的2020年完成一季基本上已經還得神落。畢竟只得兩星期復操就開季其實是強人所難，但在政府限制之下足總和球會只能如此，季初富力及理文踢得很順轉眼間已經被人遺忘，世事有時就是如此殘忍。經過2020此役，相信大家會對於「天時地利人和」這句說話有新的體會，要去拿一個冠軍真的不簡單。在此不是要猜測到底哪一隊得到冠軍，事實以愉園現有實力難以阻擋傑志搶分，畢竟他們沒有南區鋼門謝德謙及老將列文壓陣，要攔路難度太高。反而是看東方能否擊敗富力直接封王，又或者東方失分益了傑志，一日未完場，一日仍然有變數。

與此同時，足總已經決定新一季在10月24日開鑼，即是煞科後不足兩星期又開季。另外，飛馬及晉峰因為準備時間未足打算申請延遲開咧，足總也會通融再調整，暫時安排是先踢菁英盃分組賽。不過近日流傳菁英盃新季賽程有變化，具體情況仍然要等待正式公布。足總正在向政府爭取重開球場予球迷入座，到底政府如何判斷疫情變化，有何條件之下才開放球場，這些安排對於其他本地體育賽事回歸有參考作用。

最後一提，是愉園盛傳簽入前曼聯青年軍中場查理史葛（Charlie Scott）來投，這位23歲前球員一度因為職業生涯不順利而去做地盤建築工人維生，消息傳出馬上成為熱話，甚至連電台節目《在晴朗的一天出發》都有提及，可以說是愉園公關部的得意之作。

以往張廣勇年代的南華曾經找過山度士做顧問，當時度士建議過在英國找一些踢不上去的球會青年軍或者青年球員來港發展(只是張生否決建議，結果不知是誰建議之下找了唔識踢波、手腳唔協調的前鋒寶馬，激死擁南躉及球會隊友)，好似以前89/90球季麗新花花引入史賓沙來港效力，這位在香港超班的球員只是踢了一季，但已經令到隊友李健和、領隊梁守志都讚不絕口。香港球壇近年極少有英國籍外援來投，在此希望愉園順利過度至新球季，然後這位紅魔兵真的有好表現，為沉悶球市帶來新話題。
From: 體記隨筆

傑志在港甲及港超都拿過冠軍，但主力老化兼被人挖角，2019/20季度是重組期。

葉鴻輝在東方踢到第6季，今季有機會再捧聯賽冠軍獎盃。

快樂日子不常有，好好珍惜。

From: 體記隨筆

CLS THE LAST DAY OF THE HONG KONG PREMIER LEAGUE!!!

操返太隻啲先啦，連朱偉鈞上場都被揼開

其實肺炎英國肯定有批低組別球員失業

真係個個都好瘦削

去支那踢波高佬大曬

正苦你expect佢用正常思維諗野

呢個好似無疫情都失業

如果件件揾返西班牙教練，要順手帶兩三個西乙球員過嚟應該唔難？

和你港足：會搵唔同球隊嘅球迷上嚟做嘉賓

陳浩然：近況係一直思考緊足球，一直睇住中下流球隊嘅戰術點樣勊住強隊

陳浩然：藍區係一隊唔錯嘅球隊，想教嘅球隊嚟講係幾好嘅選擇

陳浩然：傑志和南區唔出奇，咁樣都好嘅，令到煞科日有睇頭

陳浩然：踢過地區隊嘅隊員都知，無咩壓力，剩係想出去踢唔好衰俾人睇，贏波會俾到街坊光榮。同我最合拍嘅球員係大埔時期嘅祖利亞，嗰時無教練ga，我乜都要做晒，祖利亞幫咗我好多

唔好衰俾人睇算唔算壓力?

陳浩然：喺執教唔同時期都想羅致呀勇，呀勇係個好球員嚟，佢31歲好後生姐，中堅踢到34，35都得啦

無踢大球會咁大壓力

陳浩然：南華時期做呀Kim助教，可能係韓國文化啦，做助教俾意見呀Kim佢係唔會睇。南華文化係講多錯多

陳浩然：奇雲邦特係一個好尊重我嘅教練，真係會聽助教意見

陳浩然：飛碟訓練法係歐冲講出嚟，唔知啲球迷聽到係咩飛碟啦，係飛嗰啲飛碟定係UFO嗰啲飛碟

陳浩然：奇雲邦特好適合香港隊。本地教練都好嘅，熟悉球員。但係用外國教練教香港隊係因為見過大場面，點解足總唔派多啲本地教練出去外國呢？

你自己教咪又係碌柒

大埔就搵你上去做代表啦

一向有料
好過白狗

盡左力無咩失誤就ok d fd

應該要教港隊

陳浩然：教咗港超咁多年，知道港超球員有咩不足，咁我不如去教返青訓，由細個開始去執佢地啦

太遲了
我依家幾鍾意麥sir
係防守方面做得非常出色 值得長教香港

出外國係人派架咩 工唔係應該自己搵咩 派你去教英格蘭?

陳浩然：入場睇波係睇到好多睇直播睇唔到嘅嘢

續到約先再講

羅系: hehe

陳浩然：記得教南華嗰陣畢特有幾場波狀態開始跌，無理由再出佢踢正選。我有同管理層講過可唔可以擺佢喺後備先，管理層講好多球迷入嚟係睇佢，所以我都係要出佢。我有同畢特講可能45或60分鐘要換你，不過個球員會覺得好似唔係好尊重我咁。

曾經有場波管理層都知係好重要嘅，我喺更衣室同畢特講你踢後備先啦，狀態上有幾個球員好過你。畢特聽完就拎咗個袋走咗，佢唔係態度有問題，只係話如果佢坐後備會好無面。佢同我討論，拎個袋埋嚟同我講：「Coach，不如你唔好擺我喺後備啦，擺後備對自己嚟講係好大侮辱，不如我上看台睇波，大家都會好過啲。」

佢黎親香港教波都係當炒散
英國一有野撈就走都走唔切
佢教香港隊會教得幾耐?

鳳凰保就業計劃

最後果場點

唔知場波咩結果，畢特拎咗個袋走咗啦

【𝗪𝗶𝗻𝗻𝗲𝗿𝘀 𝗡𝗲𝘃𝗲𝗿 𝗤𝘂𝗶𝘁】

通往成功的道路從來就不是一條直線的道路，世界上沒有一條路是一帆風順。成功永遠往往需要選擇堅持，記住一定不要放棄。當我們把通往理想道路上的坎坷踏平，那理想才會離我們更近一步，而這種成功亦會變得穩固。幸好在這段艱辛的路上不是孤單一個，而是有大家在一起。

The road to success is never going to be easy and straight forward, it takes one’s commitment and persistence to reach to the top. Once you are able to leave failures behind, learn the lesson and refuse to give up, step by step you will move closer and closer to your goal. Luckily we are not alone, we are a team, We always got each others back.

From: 理文fb

呢次堅係除咗恭喜都唔知講咩好喇！恭喜愉園起個孖，由伍家揚同鍾偉豪分別以高票當選9月份嘅「最佳金球」同「最佳撲救」，兩位已經直接入咗季後舉行嘅總選，唔知到時啲票數仲會唔會咁勁呢？

From: 我撐本地波

終於嚟到今季尾二一集《BreakThrough我撐港超聯精華》節目，喺今集【第29集】主持人兼策劃Kannas胡恩晴，會同大家睇番尾二一輪聯賽嘅3場波，幾支爭標分子嚟到最後直路都表現搏命，但就唔係隊隊都攞到想要嘅賽果！各位球迷朋友，有時間就去片捧吓場啦！

From: 我撐本地波

基奧雲尼晤傳波比基士文就唔開心

玩到第三季終於係winning贏到亞冠

外援堅持只用3+1

好正

ching玩三季仲係dani

Dani重生嚟 18歲

update咗做2021?

Yes 但港超暫時仲係2020 data

因為有朱蛇幫手

佢到底發生咩事

賣肉？

急住等埋單？

我下個月同佢結婚

好奶佢個兩粒酒粒

屌你

貝鈞奇與9支球隊代表開會，他於會後表示，東方、傑志、南區、理文及富力R&F都支持10月24日開季，香港飛馬及晉峰則表示，處理外援工作證需時，已入信希望11月14日才開始比賽，愉園及流浪亦有類似要求，對此貝鈞奇表示會在賽程編排上配合，各球隊都同意先舉行菁英盃部分賽事以解決問題，不過一切建議有待今天足總董事會正式通過。
From: 大公報

9支

又單數

如果要場數夠，係時候搞第三輪（爭標、護級組），順便搞埋名次賽，老闆又有多隻盃棒

酒店房
staycation?

戇撚柒鳩 又得9隊

[終局之戰] [東網直播] [三場同時間] 11/10 15:00 港超聯煞科日 即場討論

無良柏：「杯呀！」

邊隊又唔玩

俾個護級組冠軍佢

元朗 禾埔落甲組
晉鋒加入 所以9隊

港超新賽季簡覽
2020-10-08 04:24:08

開季日期：2020年10月24日
參賽隊伍：9隊，包括東方、富力R&F、理文、南區、傑志、愉園、香港飛馬、標準流浪、晉峰（升班）
賽程安排：先進行菁英盃分組賽事及部分港超賽事，待所有球隊齊集球員，至11月中全面開季
球迷安排：爭取新季防疫措施放寬，以開放讓少量球迷入場觀賽
球場安排：爭取除了四個已使用球場（香港大球場、旺角大球場、將軍澳運動場及小西灣運動場）外的球場作復賽之用
其餘安排：足總去信民政事務局爭取資助，助球隊應付場租、病毒檢測費及轉播費等開支
From: 大公報

g

唉 幾時先有12隊

香港有民主先

香港獨立左都未必有

永續十隊

假設有十隊

1-6 爭標組
7-10 護級組

打完第三輪分爭標、護級 玩排名賽

爭標頭四 玩 季後附加盃賽
爭標尾二 +護級頭二 玩 季後附加碟賽
9-10 名玩護級生死戰

季後附加盃賽+碟賽 打兩回合淘汰賽

搞到咁複雜

無良柏：簡單啲講，點先有盃捧

復雜但可以取悅下啲老細，贏唔到杯咪贏碟lo ，你估個個都淨係青訓聖人，可以無條件咁燒錢
總之有野落袋老細開心，少啲球隊自降

參考龍舟比賽

一個比賽一百隊有八十個盃

簡單D，搞個南區盃，只限南區既區隊同埋南區學校校隊參賽

不如重設聯賽盃
學英撚EFL Trophy咁, 港超隊出u21同甲乙丙一隊打

新城頒獎禮

【集合傑志力量】

本屆港超聯賽事尚餘最後一戰，而這一戰亦關乎到聯賽冠軍誰屬。傑志要與東方龍獅及富力R&F爭取冠軍一席，決勝一仗，需要各位傑志球迷集氣！

最後一周港超聯賽事，三場比賽將會同時於星期日下午3時開踢，其中東方龍獅與富力R&F較量，而傑志將會面對愉園。傑志在這一仗必須取勝，才有機會取得冠軍。我們現在希望收集各位傑志球迷的打氣短片，球迷可以自拍一段15秒內的短片，表達你的球隊的支持，在星期六中午12時前把短片以Facebook inbox 或 Instagram Direct Message 給予我們，在賽前製作一條短片，集合傑志力量，迎接球隊本季最後一場比賽！

From: 傑志fb

想睇拍聞，但15秒唔夠佢講

想睇有無手足拍片屌朱蛇
百屌成才

背景音樂係唔係可以用燈神清唱傑志果首

多謝陳浩然上黎接受我地訪問，今集陳sir除左分享自己執教區隊嘅經歷，仲大談同畢特、基士文合作嘅趣事。最估唔到嘅係，佢連自己花名都講埋！😂
快啲上 Cupid Producer 聽足本重溫啦！包你唔會失望！👏🏻👏🏻👏🏻

From: 和你港足

❌ ❌ ✅
🍀 Third time lucky for 🇭🇰 Kitchee at 🇮🇳 East Bengal in 2015.
#AFCCup | #ThursdayThrowback

2021玩落有冇咩唔同

亞協轉返呢個玩法咪幾好 而家年年d對手都一鳩樣 仲要同組有兩隊香港

唔知係我識玩咗所以易玩咗定點 以前係咁買人都成日輸 宜家識得砌球隊精神先贏到

咁同而家嘅精液盃受埋甲乙丙組上黎一齊玩有咩分別

巴偷

東網九月最佳評選，獲選為最佳撲救得主嘅粟米，每日練波都咁精神，睇佢對手套就知重要嘅人同埋夢想，令佢充滿力量啦。
不過，練波還練波，比賽果陣佢用果對手套就更加勁，有咩秘密？往後開估！

From: 愉園fb

乜都假，最緊要有個可持續發展嘅Business model

自降果兩隊 一隊拎完聯賽冠軍 一隊早幾年先拎銀牌

CLS 馬國腳向葡超外闖 相比下香港足球被趕過
黃足坑

香港人未必會關注東南亞國家嘅足球新聞，不過馬來西亞向來係港足嘅對手，無論係球會定係國家隊層面都經常對壘，對上兩年，傑志同大埔曾經作客馬來西亞，進行亞冠盃分組賽，不過都係輸波而回；而喺2017年，香港對馬來西亞兩度交手，當時香港取得一勝一和。而今日想講嘅球員，當年亦有喺香港大球場上陣。

舊制同歐聯玩法一樣，
好睇好多

同埋唔係強弱懸殊
互有勝負咁勁好睇
入到八強四強對西亞球隊仲有大戰feel

其實如果新制唔係拆到咁散
今年可以學亞冠咁
一個國家踢曬
依家捉蟲

西亞狗為左保送自己入決賽
改到不倫不類

Q: Week 10 講波組合有冇得劇透下？
大頭 和哥
邢安邦 七爺
舜文 牛丸
有冇得咁諗？😂

我撐本地波: 一場都估唔中：）

呢條友堅勁. 要歐沖究極體先有可能咁勁
香港 唉. 沒了沒了

Safawi好靈活，身形又唔差

大頭
大頭
大頭

2019/2020 第三屆連登港超聯金草莓獎選舉 「Blocked Though」

金草莓終於來啦

支持

第一個諗到陳栢浩

自転

G持

歐冲幾有心下

【網上足球清談節目5 香港球員外流記 】

賽馬會「開聲體」體育口述影像服務繼續同大家網上傾波經。

香港球員要外流去外國踢波一啲都唔容易，今次好高興請到曾經去葡萄牙同中國搵食嘅足球員歐陽耀冲同大家分享喺外國踢波嘅經歷。歐陽耀沖喺近十年嘅職業球員，成名於南華，並於零九年協助香港隊勇奪東亞運足球賽冠軍，後來分別到葡萄牙效力兩支葡甲球會，以及到中甲效力貴州智誠隊，近年回流香港，協助大埔隊於上季首段香港超級足球聯賽冠軍。歐冲足球生涯當中有咩樂與苦都會同大家介紹!

活動詳情︰
日期︰10月9日(星期五)
時間︰晚上7:30至9:00
活動方式︰Mircosoft Teams 進行

非視障人士都歡迎參與，10月8日前PM我哋就得喇!

#歐陽耀冲 #足球
#賽馬會開聲體體育口述影像服務
#香港賽馬會慈善信託基金
#JCSportsProgrammeswithAudiodescriptionService

原本今日港隊要作客伊朗

歐沖：希望啲視障人士身體健康，我哋都好掛住佢

原來今日血洗德克蘭出線

收到wind細佬完封查查阿斯蒙

歐沖外流未

簡直天大笑話

我朗6c咁玩法最後點都會降架啦

黃梓浩：最緊要幫到球隊！

復賽賽期頻密，6支參賽球隊僅得兩星期時間催谷狀態，復賽後東方龍獅左後衛黃梓浩表現越戰越勇，除協助球隊勇奪雙冠王，更一圓自己的冠軍美夢。「王子」稱慶幸自己狀態在最後關頭及時提升：「喺復賽呢兩三個禮拜嘅最後衝刺時間，狀態都有回復，好開心能夠幫助到球隊！」

不經不覺已踏入職業生涯第7個年頭，今年「王子」終於一嚐捧盃滋味：「自己期待咗呢個冠軍好耐，雖然等待時間比較長，但係一拎就拎兩個，拎足總盃當刻自己心情係興奮嘅，亦算係達到自己踢波嘅夢想。」

2017年「王子」從理文流浪回歸出戰亞冠盃分組賽，這趟旅程令他留下深刻烙印：「上次其實係上咗寶貴一課，與中、日、韓高水平球員交手，真真正正感受到雙方實力嘅距離。宜家若果再有機會，我希望會做得比上次好。」
From: 東方龍獅fb

隨著康文署放寬球場限制，東方龍獅青年軍上月底重投訓練。而為協助年輕球員重拾狀態及比賽節奏，各梯隊將陸續邀約不同球隊進行友賽。

#EasternLongLions #東方龍獅 #EasternLongLionsFootball #東方龍獅足球隊 #onEforaLL #ELL #東方龍獅青年軍 #Easternboys HUI KA LOK 許嘉樂

From: 東方龍獅fb

541
輝
嘉耀 亞援 艾華度 基頓 峯
艾華頓 邦 迪高 F7
辛祖

451
輝
嘉耀 艾華度 基頓 峯
艾華頓 邦 迪高 亞援 F7
辛祖

對強隊打多個中堅/中場補位好d, 到下半場先換黃威, 鍾偉強出黎。
盧卡斯同利馬做港超專員算喇##

港超新球季本月24日開鑼 因疫情容許更換球員數增至5個

足總確定新一季港超聯賽本月24日開鑼，足總主席貝鈞奇表示，今季暫有9支球隊參賽，因應疫情及球員身體狀況，球賽的後備席由7個增至12個，允許更換球員數目就由3個增至5個，一年後再檢視換人守則。貝鈞奇又說，近日疫情反覆，憂慮政府是否容許球迷入場觀賽，但會繼續向民政署爭取。由於無觀眾缺乏門票收入，足總希望向政府爭取資助。

貝鈞奇又說，每年9月舉行的社區盃，今年未能進行，指贊助商考慮到沒有觀眾，未必有宣傳價值，由於健康碼的政策仍未落實，今年舉行省港盃的機會微。

由於健康碼的政策仍未落實，今年舉行省港盃的機會微。

馬會

港超10月中踢新一季
咁甲乙丙組呢

港超聯│富力撤出燕子崗 港甲等業餘聯賽有望重啟 省港盃料取消
撰文：袁志浩
2020-10-08 20:05

香港足球總會董事局周四（8日）通過下季港超在10月24日開鑼，賽例及賽制都稍有變動。最值得留意的是，富力R&F的主場來季將不會設於廣州燕子崗運動場。

足總今日就2020/21年度港超聯安排等事宜召開董事會，通過新一季於10月24日開季。主席貝鈞奇透露，理文昨日於港超會議後向足總要求延遲開季的立場，令支持有關建議的球隊增至5隊。

足總通過後備席坐12人 菁英盃改賽制
據了解，足總打算於開鑼後首三周先舉行菁英盃賽事，讓各支球隊有充足時間備戰。菁英盃賽制亦有變動，下屆賽事9支球隊分兩組，每組首兩名會出線四強，再以淘汰賽爭奪冠軍。貝鈞奇補充，新一季將容許各隊後備名單由7人增至12人，並延續5個換人名額的安排，「1年（季）為限，我們會再檢討。」

對於球迷關心富力在疫情下、來季會否再以燕子崗為主場，貝鈞奇隨即否定：「富力主場會搬回香港，（有關安排在）開季後不會再有任何變動。」富力在2016/17年度球季空降港超，首季主場曾設於小西灣運動場，至2017年才獲足總批准於「境外作賽」。

社區盃省港盃料再取消
另外，每年9月舉行的賽馬會社區盃，貝鈞奇指在欠缺觀眾及贊助下，賽事將連續兩屆取消，來年舉辦省港盃的可行性亦相當低。

至於女足、甚至港甲乙丙組等低組別聯賽，貝鈞奇稱足總已就賽事展開前期工作，「讓球隊先報名註冊、成軍，若再有任何消息，就可隨時開季，我們當然希望可盡快恢復這些賽事。」
From: 01體育

下年講返相同嘅嘢

撤閪咩
唔係而家咁嘅環境 你又有得打亞洲賽
撚捨得躝返嚟咩

我哋嘅落場版波衫再有貨返，主客落場版波衫將以 599 HKD 出售，現凡購買球員版波衫，即送香港隊布口罩一個(隨機一款)。
同時大家都可以 68 HKD 選購香港隊布口罩一個。

*出售布口罩的全數收益扣除成本後會捐給 Hong Chi Association匡智會 作慈善用途

有興趣立即去到: 選購啦！

From: 港超聯fb

深紅幾型

我仲意為自己認錯人

終於出作客

隨機一款

好事黎，多啲人有機會出

自取要office hour
波總永遠都咁on9

去順豐站拎算

另外足總正向政府爭取，盡快開放賽事予觀眾入場，並準備一系列方案與政府代表相討。有見康文署各體育場地現已重開，貝鈞奇期望球迷能盡快進場觀賞足球賽事，而每場賽事的容納人數比例亦有待日後相討。貝鈞奇續稱，由於港超球隊在零觀眾入場下缺乏門票收入，因此會向民政事務局申請資助。
From: 體路

港超丨富力下季主場搬回香港 後備席擴至12人 維持換5人

下季港超聯安排再有進展，香港足球總會主席貝鈞奇今日（8日）表示，今季以廣州燕子崗體育場為主場的富力R&F，受新冠病毒疫情影響，來季主場將搬回香港。

港超聯有望本月24日展開新季，足總今召開董事會討論有關安排。貝鈞奇會後透露富力下季主場安排：「富力主場搬回香港，（有關安排）開季後亦不會改動。」作為中超廣州富力的附屬球隊，富力R&F自2016/17球季參戰港超，首季以小西灣運動場為主場，翌季起改用廣州燕子崗體育場。今季亦以燕子崗為主場，惟港超因疫情停賽，上月復賽後全部賽事均在港進行。

此外，下季後備席名額由7人增至12人，並維持現時復賽的5個換人名額。而繼香港飛馬、愉園、流浪及晉峰後，理文亦提出延遲開咧，貝鈞奇又表示往年季初上演的社區盃，勢連續兩年未能舉行。至於甲組或以下業餘聯賽，已展開前期工作，但開季日期未有定案。

上季社區盃都未踢

30蚊運費 我住得近波總唔想畀呢30蚊

又要87勇士

作客記得早幾個月已經有喎
口罩好似ok

仲以為投票會見到BF個名添

佢會喺我個後備度 如果有得揀埋後備

有冇得搞埋個足球明星選舉今年取消左冇得投

BF TIGER呢啲咪又係繼續無得踢

BF 係唔係轉左會

轉左行

去左邊

搭九巴嘅話去隔離ou拍卡慳$4

上季賽事腰斬之前，替北區在中場注入活力、十次上陣攻入三球的中場喻澤平將會轉投中乙球會廣西寶韻。
「小喻」，祝你前程似錦！

#高力北區 #ndfc #evolving
#小喻 #喻澤平

啱啱買咗21 但import唔返D data 係唔係要整D咩先

有無巴打買過港隊作客 想知size點預
雖然已經賣撚曬

比平時歐洲碼預大兩個碼

好的 thanks

即係?

講緊球員版預大兩個碼
例如平時買波衫著M 買港隊球員版就買XL
球迷版預大一個碼都得

前韋斯咸青訓呢

Fb winning eleven hong kong down新patch啦

咁就仆街喇
佢本身得M L XL
我平時著開M OR L
仆街呢件買左M

要放返出去都有難度

為著上身keep fit

頭先聽Ricky個節目
佢話富力下季未知道踢唔踢

唔好踢啦屌

有目標咁去keep fit

CLS

近排做緊gym

如果L我就可以接收 可惜

我本身都想買L
點知最快冇

8隊排賽程唔使煩足腫又贏

唔好氹我開心

成堆人有排散
Jared仲要同傑志反哂面

盧狗要收皮了

羅神仲唔大搞？

退休吧

啱啦咪撚踢啦屌支那狗

唔啱嘅話幫你收咗佢
我瘦底

畜力唔踢係咪imply左支爆來了

Can’t wait to see KY Lo unemployed when Fuli disbanded.

好！

唔係一早起身就氹我高興呀

呢隻賣港藍絲 場上埸下不可一世嘅態度，我將會狙擊佢一世，唔好諗回歸傑志for the good of hk就扮冇事

快撚d啦咁 等體乜鳩個寫手傷心

咁樣玩9林恩許

學基藍馬法老咁著

想問下Ricky個節目乜名？

傑志冇位俾佢踢啦，返流浪囉

足球先生

畜力退出想去腳腫門口慶祝

係真唔係

咁就真係happy friday 啦

燒咗幾年錢，連杯仔都無隻，唔玩正常啦。🤣

我買左唔著

係就快，唔好搞到季中先散搞到其他職球員無班落咁PK

證明燒得未夠多姐

疫情搞到地產事業有事？

含大都唔掂啦

周日煞科 東方傑志富力爭冠 港超將迎「大審判」
記者 黎永淦
2020-10-09

2019至2020球季「中銀人壽香港超級聯賽」周日煞科，目前東方龍獅、傑志及富力R&F仍有奪冠機會，爭標形勢為港超年代最緊湊一次。對上一次出現類似情況，便要數到2004至2005球季的港甲。2005年5月18日，只要打敗傑志即可封王的愉園，最後只能與對方踢成3：3平手；同時間作賽的晨曦以1：0打敗福建後，得以漁人得利，戲劇性後上稱霸。

基於公平原則，香港足總近年都會安排最後一輪聯賽同時異地進行。2013至2014球季的港甲「大審判日」，共有5支球隊捲入降班漩渦，足總破天荒讓4場賽事同時進行。隨着比賽進程，降班隊伍多次出現變化，最終和富大埔在補時階段被橫濱FC（香港）逼和1：1，宣告護級失敗。

至於爭冠形勢出現戲劇性賽果的「大審判日」，則要追溯到2005年。當年愉園在最後一輪只要打敗第3位的傑志即可以封王，不過先被基夫射入12碼而失守，完半場前潘耀焯扳平；下半場基夫完成帽子戲法，愉園66分落後到1：3，其後憑羅倫士及李偉文入球，於76分鐘追平3：3。至於同時間於小西灣運動場作賽的晨曦，則戰至83分鐘才由亞古沙接應朱兆基傳中頂破福建大門，1：0的賽果也將對手踢落乙組。由於愉園未能勝出，最後這記入球亦決定了該季冠軍，並促使晨曦後來當上「四冠王」。

東方龍獅稱霸呼聲最高
現時東方助教羅志焜及傑志助教梁志榮，當年正是晨曦冠軍成員；現任傑志教練朱志光及後衛唐建文當年則効力福建，4人相隔多年再以不同身份參與「大審判日」，相信另有一番感受。

按照現時形勢分析，東方龍獅對富力R&F，以及愉園對傑志，將會共出現9個戰果組合，其中5個組合會令東方龍獅奪冠，因此呼聲也最高；傑志及富力R&F則分別只得2個組合可以封王，機會相對上較渺茫。不過正如幾位教練去仗賽後所言，足球世界什麼事情都可以發生，說不定周日會再重演戲劇性一幕。
From: 文匯報

富力收皮成班咁高人工點算

有教無類
陳婉婷

加入球圈原來10年有多，從青年足球領袖到職業級教練的路途上，有幸從事過不同類型的工作，包括男足、女足、11人足球、5人足球、幼兒興趣班以至大學隊，又或是草根、青少年、精英水平，每一次都帶給自己不同的經歷。經常有人問我，喜歡教男子還是女子足球，會揀教青少年還是職業球隊。

筆者認為，教授運動也是教育的一部份，教練與老師相同，理應是有教無類，因材施教，唯一不同的只是我在球場，你在課室。身為教練，我們不應說自己只懂教甚麼而不懂教甚麼，因為我們都是經歷了很多小時的課堂和實習，才能取得今天的教練牌。越高級別的教練，越應該懂得教授不同種類和組別的球員。的確，每個教練都有自己的長處和短處，例如有些教練不善於與小孩相處，言行舉止也許嚇倒孩童；有些教練又可能示範能力較弱，未能讓黃金歲數的青年球員好好進步。因此，我們或許會有所偏好，善用自己長處去執教，但不應揀波教、揀人教，以不喜歡或不懂作藉口，更不應以自己的尺去度不同的球員和不同的足球。

教育應是有容乃大，無欲則剛。足球世界之大，有太多要見識、要學習的地方，作為教育工作者之一，我們理應以專業的態度，把不斷增長的知識和技術傳授球員，正正是因為足球的千變萬化，令各有長短的球員都能學習和成長。要春風化雨，我們必先做到有教無類，海納百川，不為個人私慾和短期成績而隨波逐流，扼殺球員發展的空間。
From: 蘋果

失業
豉油撈飯
薯片充飢
蛋撻當飯食

真係happy friday？

請尊重球員謀生權利

黃華盛搵左5爺未

香港地都係得咁多球員你荒佢地會餓死咩
受苦嘅只會係班後生球員

支持畜力球員去勞工署追討欠薪

4萬+1萬2住

富力狗談何人權

釋放林樂勤謝家榮la diu

足踵：畜力退出，我地搵左含大頂上

阿井就係輸咗呢球之後就每況越下😭

富力個堆比人養到胃口大哂
散班都唔知點算

咁搞法畜力邊有士氣打東方
黎緊要睇球棍堅打亞冠

嗱 比你星期日踢埋告別戰
星期一請兌現承諾退出港超

當揾快錢

呢樣真係跟返香港足球傳統

係，水平最低嗰班會無得留低

搞到畜力球員無心機踢
堅sir又贏

5pcs: 大家仲係朋友，4萬2+housing，deal?

腳腫個網死咗?

寧願得返八隊都唔想再見到富力

幾時輪到無良柏隊藍區

楊正光問題姐
一日佢係教練畜力簽幾多個都無用

升上去支那畜力咪得lor
光蛇呢隊勁咁多

真

丹比利沙哈維變古拿伊高

「主力利安高及梁諾恆離隊、新加盟的徐宏傑及林恩許都不能參賽復賽，球隊板凳深度完全不足夠，緊密的復賽賽程對我們是很吃力，人腳不太足夠下，對備戰也是很大打擊。」

唔夠人腳點踢

唔鐘意咪Quit law

金判坤呢球投訴到比人趕埋出場

唔續港威，抵死啦

牙廷

From: 傑志fb

畜力上年唔係話要爭冠死攬細佬咩? 點解今次唔死攬多次細佬同痢戇鳩?

留名朱sir 最後一日又玩神經刀

總係覺得佢哋會係啲重要時刻玩啲玩命既野

亞冠外：神鋒老虎打閘
亞冠外：一仔正選
亞冠 vs柏： 拳王取代大哥打防中
亞冠vs 天律： 拳王正選中堅

屌 好撚無辜

牙凱嗰兩場冇得唔出佢啦
而佢兩場都算ok

對霹靂個場？

咁我記得了thx

沙希域踢緊psv

👑皇朝再現 東方龍獅第12人召喚！

距離三冠王僅一步之遙
球隊勇奪足總盃及高級組銀牌後
聯賽冠軍最後拼圖靠您打造！

立即重溫或影低您同球隊嘅最感動時刻
將相鋪上此帖文嘅留言位置
Hashtag番 #MyEasternMoment
再Tag埋三位朋友仔一齊參與
即有機會獲得「2019/20東方龍獅訓練球衣」乙件(名額3位)*

*參加次數不限，但同一圖片僅作一次計算；截止時間為港超煞科日(11/10)開賽前；得獎者將於比賽翌日由職球員投票選出；如有任何爭議，東方龍獅保留作出最終決定的權利。

From: 東方龍獅fb

理東都比到高薪佢嘅

拎到passport,代表到港隊，東方一定搶

其實富力唔搞，驚其他都會縮水啫

預咗啦 全球除左幾大聯賽 其他聯賽都預咗縮水.

原來以前富力個高大中鋒李銳去咗踢中乙廣西隊

栢禧體育會於1996年創立，一直堅持以「足球改變生命」的信念，為基層學生提供訓練，既希望培養他們的興趣，亦期望把足球注入他們的生命。

栢禧足球會成立至今一直致力培訓本地足球青訓，並推動五人足球發展，多年來培訓了不少本地足球員，為港超聯帶來不少新血，更孕育了不少基層學生成為香港足球代表。曾奪得多個全港冠軍，包括U20（2013，2015），U18（2010，2012，2013，2015），U16（2007）及U14（2007）的，更於2013年曾代表香港出戰上海的NIKE盃並勇奪全過亞軍。

栢禧於2020年度與大埔區議會合作，希望推動地區足球，並把足球運動帶到區內不同年齡層。

畜力第一代都無乜邊個踢得返起

會唔會改名大埔栢禧？

ig個名係用緊大埔栢禧體育會

上嚟睇啦！
我地見到有會馬上出post㗎

畜力唔搞咁三林係咪又返傑志

都有啲可惜，佢算係踢得比較好個一個

雖然大部分時間係卓7、利安高carry

反左面不了，all go av堅la diu

去埋就可以分3隊踢

第一代富力既寧安 仲有港甲北區喻澤平
都去咗呢隊廣西

其實畜力一代啲人又唔係特別勁

好多都係U21 +預備組，基本上無乜幾個有港超水平，但佢地踢港超之前就嚴重低估香港波，搞到隊波場場比人中出

嗰陣利安高好似未嚟下話

利安高係第二季嚟,何鋭keep 住係到，個陣又可以無限支那+外援註3出2

只不過第三季大量買香港球員，何鋭又比利安高carry 有波入先升上廣州富力

樂仔take care

點解咁多連登仔覺得球員同原球會傾唔掂續約而離隊=反咗面？

【加維蘭：我們必須保持正面】

傑志前鋒加維蘭在此役面對前隊友，他有一番特別感受：「感激前球會的照顧，這對我來說是特別的一戰，我與前隊友相處很好，我很開心與他們在賽場上碰頭，這一仗很關鍵，希望這為球隊帶來勝仗及冠軍。我們必須保持正面，因為仍有機會取得聯賽冠軍，最重要是勝取下場賽事。」

From: 傑志fb

許唔係咩？

被要求降薪

盧卡斯，許都幾明顯

帥

又係我港超stat jj 研究咗一輪今次應該有參考價值一啲 歡迎cap圖星期日binc 可以的話我想下季可以每星期update一次咁

我記得係傑志做得肉酸喎
出post暗示Jared 費7唔減薪仲要加薪
之後大部分留言都係屌鳩佢哋25

愉園5%是夢嗎

我唔會屌佢25嘅
隔離出糧出兩倍比你都過檔啦
Kidchild未出黎做野點會明

不過我會笑佢上左賊船

話畜力收皮唔玩個消息來源？

其實可能只係ricky 9up

《港超新球季10.24開鑼 先踢菁英盃
富力主場搬回香港 社區盃省港盃料繼續停》

足總日前召開董事會，就有關下季港超聯各項安排討論。會後足總主席貝鈞奇交代會議結果:
-------------------------------------------
-通過下季港超在10月24日開鑼
-富力R&F下季主場重回香港
- 幾隊港超球隊要求新一季港超聯賽延後，先踢菁英盃分組賽
-新一季「菁英盃」分組賽,9隊分兩組,每組兩隊出線,之後以淘汰賽定冠軍
- 向政府爭取有條件容許少量球迷入場觀賽
-爭取豁免各球隊職球員家居隔離
- 新一季各隊後備名單由7人增至12人，並延續每場5個換人名額
-社區盃省港盃料繼續停, 兩項賽事欠缺贊助之下,舉行機會不大

唔想搞直接唔開啦
減低感染機會避免出現港超群組又停戰都爭取豁免？

港足冰室

話說冰室身處既果條街，成班街坊今日個個小鳳姐上身唱喜氣洋洋開香檳咁，搞到事頭都不明所以，隔離舖賣叉燒包賣到出晒名既生抽哥，仲特登拎咗幾籠叉燒包請冰室員工們吔，仲拎枝咗Dom Pérignon過嚟話要同事頭飲。

事頭就梗係好奇啦，咪問下生抽哥咩事咁多街坊HAPPY伯上身跳晒舞咁，生抽哥就話，原來睇咗下面條LINK既片，RICKT鄭講起下季港超果陣，用咗「都未知」呢三個字形容特權隊，於是大家都諗呢隊波係咪唔玩。

聽完生抽哥咁講，事頭就語重心長講「香檳雖好(唔係香檳大廈)，但要飲得合時」，佢同生抽哥講開香檳HOLD一HOLD先，睇定啲先好開。點解呢？事頭就話聽聞最高協辦已經搵齊各路人馬開咗下季第一次既球會座談會，連帶盃賽既擺位都有晒路線圖，到目前為止所有嘢都係有預特權隊既。

不過，大家都知疫情影響經濟，事頭就認為特權隊都有可能跟隨競爭對手腳步，嚴控甚至緊縮開支喎，其實有其他隊都已經要勒緊褲頭啦﹗

Ricky金草莓教練無誤

本身想投楊手足 宜家

即係有機會繼續玩，不過同5件一樣縮皮

【#外流港將】梅州客家 - 梁諾恆 #細佬

近期港超聯打得激烈之外，外流嘅港將都有好消息返黎，「細佬」上場再次入波協助球隊擊敗有另一位港將羅素喺陣中嘅江西聯盛。「入波固然開心，但係球會可以保持不敗，而家暫時5勝3和，更加有5場可以零失球先係自己最開心。」

今季都踢咗唔少賽事，細佬都感覺到中甲同港超嘅分別 :「感覺中甲就少啲外援，而港超就會比較多歸化球員， 中甲嘅比賽速度就高啲，外援嘅水平都比較高，因為每隊每場都只可以出兩個外援。」

早前細佬更加成功拎到該賽區嘅第五輪MVP，佢就表示 :「攞到第五輪係MVP就當然係開心啦，因為始終可以畀到自己信心，都係一個係中甲入面嘅好開始，自己冇話特別有咩優勢，只係今年喺進攻同防守都穩定發揮。」

「細佬」每次打完比賽之後都收到好多人嘅訊息支持自己，佢就希望令到支持自己嘅咁多位感到驕傲 :「其實每次打完比賽之後都會收到好多朋友、親人或者球迷嘅訊息支持我，希望可以為女朋友、屋企人同埋支持自己嘅球迷盡量做到最好。 黎到梅州之後，希望自己可以集中喺足球上面，為球隊貢獻更多，令大家驕傲。」

講到球迷嘅支持嘅，細佬更加講到自己身為少數外流港將嘅責任。「現時香港外流嘅球員唔多，我覺得自己某程度代表咗啲球會對香港球員嘅睇法，希望自己可以做到一個好嘅榜樣，令到其他嘅香港球員外流都會容易啲。」
From: 港超聯fb

AV堅要連霸了

【賽事預告-東南海盃復賽】

和團之友將於2020年10月17日(星期六) 7:00pm 出戰「東南海盃2020」公開組八強戰，對陣強敵「標準」。
From: 和團之友fb

心懷傑志

到時成班無糧出點算

本地球證實為懲教助理署長 曾遭水晶宮領隊批評

足球裁判卧虎藏龍，香港球迷耳熟能詳的本地球證吳超覺也甚具「份量」，任職懲教的他，現在已是懲教署首長級人員之一，出任助理署長（行動），職級僅次署長胡英明及副署長黃國興。

吳超覺在球壇仍相當活躍，2004年已成為國際足協裁判的他，在2008年成為香港首位亞洲足協精英球證，現在每一輪港超聯賽事仍可見到他的身影，他亦是香港足球總會的註冊裁判導師之一，曾獲選足總的「最佳球證」。當然，作為球證，自然逃不過批評，吳超覺在2017年執法英超亞洲盃，也曾遭時任水晶宮領隊法蘭迪保亞抨擊未有及時出示黃牌保護球員。
From: 01體育

想問d stats係點計出黎
入球用xg？
同埋個進攻防守嘅分應該點理解

樂仔膝頭要做手術
今季收皮

難得有正選

我主要參考呢個網 一路都好想整個港超version 睇唔明或者香港無嘅data就簡化個part或者改少少

簡單就講係 每場主隊預計入波 = 全部隊平均入波 * 主場優勢 * 主隊進攻評分 * 客隊防守評分
客隊就 全部隊平均入波 / 主場優勢 * 客隊進攻評分 * 主隊防守評分
主場優勢計到係1 所以香港波可以skip左先
然後用linear programming去搵每隊嘅評分 (最細化真實賽果同預計賽果嘅誤差)
計完之後 例如傑志下場預計入波就係 全部隊平均入波(唔記得實數 個file係公司) * 1.1 * 1.1 愉園就 * 0.5 * 0.5
然後就用呢個數用poisson distribution去計入其他波嘅機會率
計完之後用電腦generate random variables去simulate堆賽果
重複30000次然後mark返個結果 (其實應該唔洗咁多次 load左好耐)

xg香港波雖然有 但一般人應該無 如果有可以再精準啲

進攻如果1.1就代表比其他隊平均入多10%波 防守0.5就代表輸少50%波(呢個唔肯定) 所有隊加埋平均應該係1 不過宜家唔係係因為有計埋退賽個4隊無show出嚟

thx
btw 30000次run左幾耐

好似大概20分鐘 因為用excel vba run 諗緊如果用其他programme點寫 應該會快啲
如果唔係宜家份工咁廢都唔會sim到30000次 1000次已經有啲野睇了

港隊點算

唔係錢既事
但好好好大機會唔搞
所以星期日邊隊贏都是但啦

唔知
識得人少

都係穩陣啲好
比畜力狗贏撚咗隨時反口

上面個班唔好燈到畜力留低

【港超聯】一戰便知龍與鳯 煞科日焦點逐個捉
文：麥景智
October 10, 2020

經過3星期的密集式賽事後，2019至2020球季明日（11日）終於迎來煞科日。明日的下午5時，今季港超聯冠軍誰屬便會揭曉。在預備迎接延遲5個月的球季終結前，先讓《體路》和你剖釋一下煞科日的部分焦點。

復賽首日即上演榜首大戰，東方龍獅險勝傑志後升上榜首，但理文隨後又一度做過「一哥」。被壓過的東方在小西灣擊退南區後又重返首位，然而經過兩場盃賽決賽後，傑志在中秋節取得重要3分兼獲爭冠主動權。當時傑志只要在餘下兩場全勝，就不用理會東方及富力的成績重奪失落一年的冠軍。不過「藍鳥」卻失分於菁英盃手下敗將南區之下，將主動權拱手相讓予東方。富力及東方在尾二一週如願取勝，形成東方、傑志及富力「三頭馬車」只差1分之勢，令煞科日其中兩仗每分鐘都有機會影響冠軍誰屬。

由於東方與傑志、傑志與富力的對賽成績足以分出勝負，故此3隊不用靠得失球來決出冠、亞、季位置。東方所處之位置最為簡單，只要擊敗富力就肯定可以重奪聯賽冠軍。但一旦賽和的話，就要視乎傑志能否擊敗愉園。排第3名的富力就先要擊敗東方，再寄望傑志在另一場失分。

神射手
今季聯賽最終只餘6隊角逐，各隊的射手部分入球亦隨著對手退出而被刪除，令現時在聯賽射手榜領先的迪布利及伊高沙托尼入球數仍然是單位數。這兩名富力射手各取得6個入球，當中迪布利只靠對理文及愉園的兩次「帽子戲法」就升上首位。緊隨其後、取得5球的是理文的法國前鋒尼迪利，不過會方早前指他有微傷在身，上仗亦不入大軍名單。富力另一名鋒將基奧雲尼與東方的盧卡斯就落後1球，傑志的加維蘭則只有3球在手，但煞科戰迎戰愉園仍有機會從後趕上。

復賽MVP
雖然今季的香港足球明星選舉已經取消，但仍不妨趁球季完結前點評一下參賽的6隊中的復賽MVP。東方復賽已奪兩個盃賽冠軍，當中巴西鋒將艾華頓在兩場決賽均有入球兼成為MVP，要數隊中最突出球員必定是其中之一。不過中堅基頓整月在後防表現穩定，聯賽及決賽全部都正選上陣，亦是球隊中流砥柱之一。

傑志小將陳晉一自復賽後大爆發，除了助球隊奪得菁英盃冠軍兼個人成為MVP外，球隊復賽後的首6個入球均與他有直接或間接關係。即使是被南區逼和的關鍵一仗，後備上陣的「一仔」在左路亦帶來不少威脅。至於暫排第3的富力方面，中後場球員表現未見突出，前線「三叉戟」中則以迪布利及基奧雲尼較有水準演出，當中前者在前場的竄擾有更大威脅。

失落銀牌的理文隊長顏樂楓在中場掃蕩表現不俗，但最穩定的算是門將袁皓俊。理文近仗遭遇三連敗，但「肥袁」在比賽中多次力挽狂瀾，包括蘇沙的近射、艾華頓的兩次單刀及基奧雲尼的兩個近射等，不過兩次角球失近柱波亦要檢討。至於兩支復賽後未嘗一勝的球隊方面，南區的佐佐木周及愉園的簡嘉亨都有搶鏡演出。

青年球員
由於復賽不設降班，部分球隊都放膽讓更多年青球員上陣，當中以早已表明以小將為主力的愉園，及菁英盃亞軍南區。南區數名U22小將蔡子濤、陳凱柏及鄭進泓等在菁英盃前、不敵東方的聯賽發揮不俗，到決賽雖然落敗而回，但表現仍有目共睹。愉園復賽後每場均以「90尾」、「千禧後」的小將作主力，朱偉鈞、伍家揚及莫漢睿等更先後「開齋」。
From: 體路

飛馬回歸元朗 理文重返將軍澳 港超球隊擇場而動
記者 黎永淦
2020-10-10

2019至2020球季「中銀人壽香港超級聯賽」即將煞科，下一季賽事已定於本月24日開鑼。縱使目前仍然受疫情影響，可使用場地都受到限制，不過足總在編定新一季賽程時，仍會以主客制為原則，各隊的主場選擇也隨即曝光。一如香港文匯報6月時的報道，香港飛馬將返回其「出生地」元朗；理文也會重返將軍澳運動場；至於失去內地主場之利的富力R&F，則以旺角場為首選、將軍澳為次選。

足總日前已要求2020至2021球季9支港超球隊提交主場選擇，待聯賽定出最終名次後即可落實。據悉聯賽三甲球隊東方龍獅、傑志及富力R&F，都是以旺角場為首選，由於個別場地最多只可以容納兩支主隊，換言之周日的煞科戰，也會成為各隊的「旺角場爭奪戰」。形勢最不利的富力R&F，也選擇了將軍澳運動場為次選；至於東、傑兩隊的次選則為大球場。假若最終富力R&F得季軍，來季大球場便不會有主場球隊。

周日一役成旺角場爭奪戰
至於復賽6隊餘下3隊，地區球隊冠忠南區將續用香港仔運動場；理文則可以重返一直心儀的將軍澳運動場；愉園則在沒有競爭對手下，順利將主場遷到深水運動場。沒有參加復賽的香港飛馬，早已積極跟元朗區議會合作，新球季將「空降」元朗大球場。飛馬前身天水圍飛馬於2008年成立時，正是以元朗大球場為主場，後來易名太陽飛馬後，才於2013年遷離元朗。同時也有消息指，球會正考慮復用天水圍飛馬隊名參賽。

此外，流浪及升班馬晉峰，則獲分配到斧山道運動場及青衣運動場。至於其餘未有主隊選用的場地，如小西灣運動場、大埔運動場及屯門鄧肇堅運動場等，則會用來安排盃賽。另外，根據球隊建議，來季港超開賽時間，會由現時的下午2時或4時，改為下午3時或下午5時30分；每場換人名額也會由3人增至5人。如無意外，上述所有新安排都會獲得足總接納，不過一切編排仍有待官方公布。
From: 文匯報

天水圍飛馬

是撚但搵個借口囉

From: 香港本地足球專區

俊立 寧願畜第二都唔要東方第二

蓄力想用旺角場傻撚左？

懷念俊立踢廣告牌同垃圾桶

代表香港梗係要用大球場啦

星期日係咪要預備兩隻盃
一隻去大球場一隻去旺角場

Yes

足總真係預備左兩隻盃？🙊

飛馬順手搵番hiumingball教啦

又想逼害文總

還念依家已經係風車，唔爭在啦

三亞王

今季聯賽開波時間唔係1430同1730咩？ 除咗盃賽幾時有踢過1600嘅波？

happy valley唔係應該返大球場最近咩？

場租蝕死

借港會場踢啦

將軍澳可以容納兩隊？

可能等緊我

應該唔得，如果得嘅今年理文就唔駛搬去深水埗啦

大球場：盃
旺角場：紙牌

仲有單曉明蛇
好耐無上黎 有無巴打講過？

咁畜力第三 理文又無將軍澳

個盃不嬲有兩個

足總爭取緊租場cap嘛 每個場5000上限

一大一細囉好似係

？

#疫情下的港超聯

今季賽事變化不定，經歷過唔少困難，現時總算黎到今個賽季最後一日。

聽日就會戰出本季嘅聯賽冠軍！

星期日|下午三點|港超煞科

From: 港超聯fb

咪吹水
有一個真杯一個仿製
每邊一個咪得

翹叔個樣係咩事

From: 愉園fb

之前唔係話佢腦細好buy曉明蛇果套架咩?
不嬲都講要睇長遠, 唔係用畜力果套用錢堆冠出黎

召集港超post巴打幫手

青衣運動場終於有人用

足總高質素製作

睇到喊咗

灣仔運動場呢？

東方龍獅前鋒盧卡斯於本港時間昨晚收到其兄長於巴西逝世的噩耗，本會對此深表哀悼，並對盧卡斯及其家人致以最深切慰問。

球隊是日於港超煞科戰前最後一課操練，特意安排全體職球員默哀一分鐘，希望逝者早日安息。盧卡斯稱會暫時放下傷痛專心備戰，盼以入球及勝仗獻給天上的兄長！

#EasternLongLions #東方龍獅 #EasternLongLionsFootball #東方龍獅足球隊 #onEforaLL #ELL

重溫06-07年度球季南傑大戰坐爆旺角場

Cls, 用一班二線兵踢到咁，又入決賽

爛區入親決賽都輸都未洗咁

用得咩? 咁多學校要用

今季比上季進步左咁多
要炒反而上季炒

早幾年轉紅色波衫搬去大球場扮南華
宜加又走翻去元朗扮區隊

用返舊個會章加埋PlayStation 贊助

吓唔係咩理文會縮水咩
原來係炒曉明sir呀

東方龍獅前鋒盧卡斯於本港時間昨晚收到其兄長於巴西逝世的噩耗，本會對此深表哀悼，並對盧卡斯及其家人致以最深切慰問。

球隊是日於港超煞科戰前最後一課操練，特意安排全體職球員默哀一分鐘，希望逝者早日安息。盧卡斯稱會暫時放下傷痛專心備戰，盼以入球及勝仗獻給天上的兄長！
From: 東方龍獅fb

咩國家先

富力邊單

From: 梁守志fb

畜力

不反了。

不反了

東方冠軍

佢比東方雞左好耐

咁收番

CLS 港超聯煞科爭冠 - 大奇跡日重臨？
香港講波仔

一眨眼港超聯便來到最後一輪，明天便會誕生今季的港超聯冠軍。東方龍獅、傑志、富力R&F誰能笑到最後？筆者當然要趕在開賽前為大家分析一下了。

上次港超聯戰至煞科才能決出冠軍的球季已經數到2016/2017球季，該季傑志憑辛祖大演帽子戲法以4-1擊敗東方奪冠。今季會是辛祖再次擔任關鍵先生？傑志再次煞科「反Cup」奪冠？抑或是富力上演大奇跡日？大家記得留意明天東網的直播了﹗

呢個時候先要即食？ timing唔係幾啱咁bor

25/8/2017 HK01

今晚（25日），傑志在港超聯新球季首戰便以1比0擊敗爭標勁敵東方龍獅，鳴完場笛一刻，「藍鳥」球員及球迷個個欣喜若狂。
唯獨首次在正式賽事披傑志戰衣的盧卡斯強自壓抑內心愁緒，到場邊與球迷慶祝，這名巴西前鋒的哥哥，昨日早上不幸逝世。

Lucas又死阿哥

有咩好笑

屌你老母積d陰德啦

白卡佬係咁

笑乜撚野呀傻閪

幾時有笑？

講事實姐，又唔係笑佢

你個唔係笑咁係咩

你都幾撚無恥 個你老母幫你打？

不嬲唔認為呢個係笑

我開頭都唔覺，係咪呢度不成文規定或者文化定來源可以講下

有反咩？

尼迪利已消失？

我係想表示愕然

有得請咁多日AL㗎

「輕傷」嘛

Yuto都好似唔喺圖入面

如果連係咩意思都唔知，冇資格話自己識上網

波樂無窮訪問緊姚浩明

姚浩明：祝王子聽日拎冠軍，因為拎冠軍要請食飯

姚浩明：跟和哥學到紀律，而家班後生球員紀律唔夠，連幫手拎波都唔識。一日練兩課，要帶兩套衫，自己練完波要洗衫

姚浩明：嗰時踢香港隊車馬費得$100，直接入落銀行，仲要唔準時出糧

姚浩明：曾經跟過港超畜力上廣州操，最後都收唔到合約，覺得自己好似俾人玩咁

姚浩明：踢元朗首先喺練波近啲，其次係喺元朗大球場踢嘅感覺好唔同，球迷可以就係住我隔離，有家嘅感覺

上排右四

姚浩明：有嘉緯帶住嚟踢唔會怯場，Philip開到聲要我睇住班細

何靜江：唔好怪我地成日講流浪喎，你數吓香港隊有幾多個踢流浪？差唔多個個都係

唔似嘅

講緊幾多年前？

姚浩明：啱啱先報咗名考教練，想睇吓可唔可以幫到本地球會/區會做U13/U15教練

姚浩明：我地流浪有自己gym room，8月已經開始練緊。之前已經踢過一場friendly，聽日都會踢一場friendly

更正，加返個過字：
何靜江：唔好怪我地成日講流浪喎，你數吓香港隊有幾多個踢過流浪？差唔多個個都係

徐宏傑 唐建文 鄭兆均 辛祖 夏志明 基奧雲尼
計啦計啦全部都計啦

唐文係流浪踢到想轉行

波樂無窮 10/10/2020
專訪嘉賓: 標準流浪球員姚浩明

原來晉峰新簽嗰個西班牙中堅已經喺transfermarkt公佈左叫Albert Canal，今年29歲，雙方簽約1年

本身果兩隻鬼仲響唔響度

畜隻古拿唔撚使踢國家隊？

根據transfermarkt既資料顯示，呢位球員長期喺西乙B（12-15）同西丙（15-20）聯賽作賽，值得一提既係佢曾經喺10-11球季代表愛斯賓奴喺西甲出過1場踢左16分鐘，所以應該可以以超級外援既身份喺港超註冊

仲喺度，新球季會以三外援出戰

除左均傑，其他我好難當係 wo
何廢老真係

踢乙b 同丙組，分分鐘係黎學踢波 wo

位於比利時的運河

冇女師兄

有踢過西甲喎

十年前 wo 同本田圭祐隊友有咩分別

西甲青訓

隨時另一個華度c

應該唔會去到學踢波咁差嘅

高登恥笑三寶之一 咁你話係咪笑

愉園今季首場比賽是以0:5不敵傑志，而經過逾13個月後，球員在各方面都有了進步，「鮑Sir」亦預期球隊來仗表現會比上次對傑志時好：「隊型肯定比第一場比賽時好，而經過4場復賽比賽後，球員信心也不錯，我當然希望以勝利為今季作結，但要視乎年輕球員臨場能否發揮練習時的水準，始終小將表現有起伏難免。」

「鮑Sir」稱球隊爭取表現、踢好波是建基於做好防守、把握到入球機會：「球員在練習時表現出的埋門決心不足，比賽時有機會入無法入球，那一切皆是徒然。我相信己隊球員有能力抗衡對手，惟遇上傑志這水平的強隊，球員稍一失神就會失守。」

他舉去仗對東方龍獅的下半場初段為例：「會否是半場時換了兩名球員，全隊未及適應所以很快失球？無論如何，球隊短時間內失兩球，結果大局已定，原本計劃最後15分鐘搏殺也無從施展。」
From: 愉園fb

踢西丙應該同返本地球員差唔多level掛

東畜 - 陳7 大頭
愉傑 - 牛丸 蘇雞
南理 - Kannas 奧斯卡

無舜文

好想聽郭子龍鬼食泥講精華

何廢老係唔係仲以為地產豪、av緯、老棍二踢緊港隊?

咁就慘啦，晉峰三個外援都係得西丙level，都唔知幫唔幫到隊波

東畜完勝咗
因為牙7

唔緊要，唔夠10隊足腫會挽留

尼迪利將會繼續缺陣，而翼鋒李康廉上仗亦告受傷，「曉明sir」透露他目前只可以進行輕微訓練，煞科戰能否上陣仍然是未知之數。
From:

傑志主教練朱志光認為上場戰果，不會對球隊造成影響：「足球比賽一場還一場，上一場雖然失分，但係唔會影響球員嘅鬥志，我都同佢哋做咗心理輔導，要理解足球場上即使盡咗力，都未必攞到最想攞嘅嘢。」
From:

傑志主力門將王振鵬上仗對冠忠南區一役，下半場一度因傷退下火線，可幸情況無大礙，「朱Sir」亦大派「定心丸」，表示「阿鵬」煞科戰對愉園可隨時候命
From:

地球聯合軍齊撐傑志

852同東方當年點樣影衰香港人 點都記得你地呀

塵xx表示支持畜力然波

諗起你上年支持傑志奇蹟奪冠

有辛祖，明天Av堅必勝
冠軍在望

小妹啱啱開AC入嚟
唔知你講緊乜

你竟然知佢講緊咩

屌撚死狗閪傑志總領隊
我無笑

算啦傑總係咁

其實何廢老可能連上面呢班都唔識

咪就係，不如簽 av 可能仲有用

想聽陳柒同和哥

好耐冇睇oncc 奧斯卡乜水黎？

鮑家耀認為隊中年輕人雖有進步，但其實係未面對到真正考驗，暫時都只係冇壓力下比賽「佢哋喺呢幾場波入面嘅表現進步咗，但係呢幾場都係冇壓力嘅比賽，但係將來嘅比賽每一場都要攞分、希望佢哋可以喺而家呢個時候攞到多啲經驗，喺有壓力嘅比賽下都可以踢得好，咁先係真正嘅進步喇。而且新球季會有外援加入，希望佢哋可以有良性競爭。」
From: 港超聯fb

舜文好似今晚2點幾講歐國聯

西乙B真係有咁差咩

唔識

傑迷四大天王 天光陳 塵拍蚊 荷蘭白卡佬 俊立

俊立應該係四個最正常個個

佐迪 列斯奥都係踢西乙B姐

而家冇搵球彩台jim嘅

燈占去咗大台做呀嘛

48overall唔緊要 用兩個月就升到54啦

無zahavi好難踢 電腦買咗個新外援但overall都差一截

俊立網上唔係都算正常咩

今朝諗住買game點知部ps4死鳩咗
想用佢玩球員mode

所以咪最正常係真人先癲

佢班隊友咁勁

[本地足球] 2019/20 港超聯、亞協及香港隊世盃外討論區 (93)

fb group 「傑志足球隊民間討論群組 Kitchee」
聽聞入面好好笑

可以換PS5了

亞洲正選球員60頭算正常啦

列斯奧嚟香港之前夠係西丙啦
巴偷都係西乙b至西丙 間中打吓乙

佐迪到今日仲踢緊

梓豪

聽日就係港超審判日，也許，唔少人會諗起2012-13港甲(當時頂級)大亂局，不過，我會諗起2004-05嗰季先，嗰季去到最後一輪，晨曦及愉園各積31分，愉園因為得球佔優排第一，只要最後一輪對傑志取得勝利就可以奪冠。

愉園最後一輪對傑志，晨曦對弱隊福建，比賽喺同一時間舉行，愉傑大戰喺旺角踢，晨福之戰就喺小西灣踢，如此激烈嘅巨戰，我當然唔會錯過，仲邀請咗幾位波友共同出席，但最後放晒飛機只剩我一人。

我選擇咗去睇愉傑大戰，記得入場人數不足一千，但現場氣氛異常高漲，因為每一腳都會影響冠軍誰屬。

而當時未有智能電話，手提電話只係啱啱有100萬象素功能嘅時候，我仲係用緊圖中嘅電話，要知道小西灣發生乜事，只有靠兩面現場人士電話通訊。

雖然傑志已冇爭冠機會，但依然冇揸流攤，上半場27分鐘，傑志先由基夫開紀錄，但半場完前，愉園靠細焯扳平，半場1比1，而現場有球迷手揸電話向小西灣一面嘅球迷查詢狀況，得知0比0，即係話，優勢暫時喺愉園嗰度。

下半場傑志冇收油，基夫繼續屈機，開波後冇耐為傑志射入領先2比1，優勢落喺晨曦，冇耐，傑志再由基夫射入成3比1，但好快型男羅大俠為愉園追近成2比3，之後奥利韋拉再追和3比3，當時係76分鐘，球迷現場電話報料晨曦嗰面仲係0比0，優勢又去返愉園嗰度，但冇耐球迷打電話報料話晨曦入波，優勢又去返晨曦嗰度，最後幾分鐘落起超大雨，附近阿伯恤衫濕透，透出黑色乳頭，極為性感，但焦點依然落喺比賽上，可惜愉園喺最後幾分鐘喪失咗兩次絕好反cup機會，完場後，球迷再打電話報料確認晨曦小勝，部分球迷顯得失望。

今日差唔多每個人都一機在手，生活的確方便咗好多，唔會有電話報訊員呢嗰角色，但當時陌生嘅球迷會更容易因為一個原因而溝通起嚟，每當電話報訊員向看台大喊「晨曦嗰面0比0」，球迷都不分你我一齊傾計計數，而報訊員都成為另一比賽焦點，因為大家都唔知嗰面咩事，記得報訊員由對面看台拎住部電話跑過嚟，全部週邊球迷係靜晒睇住嗰位人兄，當嗰位人兄向看台大嗌「晨曦1比0呀」，週邊球迷都屌咗一聲，而最後時段非常大雨，按以往情況，一定有好多球迷離開球場，但仲有唔少球迷選擇屈入角度好差嘅鐘底，甚至有冇遮嘅阿叔無視大雨繼續安坐看台，就係想睇吓，愉園有冇奇蹟，福建又會唔會幫咗愉園？

呢兩場不及12-13嗰季大審判激烈，但2013年，通訊設備已經唔同晒，智能手機已普及，要喺現場得知其他情況，撳個掣搞掂。而2005年，只可以靠人打電話再通風，因此會引起一連串話題，互不相識都好易鳩嗡一輪，我仲記得鳩鳩吓有嗰阿叔請我食煙仔，不過濕曬嘅點著呀？

有智能電話後，生活方便咗，不過，可以好近，又可以好遠。

靚救

彈返起身個下先正

畜力除左爭聯賽冠軍外 贏左東方先可以落戶旺角場 希望東方頂得住

一哥

一氣呵成

CLS 藍衫樂華16號叶佳兩助攻
第一球set得好靚

打和啦！

39 def

唔明影張相係咪真係咁難
樣都無

重溫12-13球季港甲大亂鬥，究竟聽日av堅可唔可以再次開心到最尾？

作為當年帶領橫濱FC(香港)逃離降班命運的教頭，現任東方龍獅總監兼主教練李志堅坦言永不忘記那場比賽，但他認為今昔性質不同，相比之下當年賽前的心情較為沉重。此戰前東方連贏兩項盃賽，「堅Sir」認為勝利無疑為球隊打下強心針：「兩個冠軍相信係減咗壓，但我覺得係場場計，聽日場波大家都想贏，當然我哋絕對有信心。」
From:

我記錯怇地當年年係西乙B

三十年畜力R&F球迷谷精谷咗咁耐就係等今日奪冠

賽事焦點：得辛祖，得天下？

過去三季，辛祖效力的球會都取得聯賽冠軍。今屆轉投東方的辛祖若然能協助球會取得冠軍，將連續三年帶領三支不同球會取得冠軍的球員。

17/18 最後一輪對東方的關鍵一戰，上演帽子戲法，協助傑志4：1擊敗對手取得冠軍

18/19 最後一輪作客富力踢聯賽爭奪戰，末段連入2球，反勝富力2：1，協助大埔歷史性取得冠軍。

From: Come! Hong Kong Football

1乜鳩718球季

香港足球最黑喑一日

球棍堅right now

富力封王需擊敗東方，還要寄望另邊廂的傑志對愉園失分，主教練楊正光稱會以平常心應戰：「這段時間賽程密，各隊準備對手資料已瞭若指掌，但球員會續搏盡。」他續道，東方有不少「頂得之人」，球隊要贏必須先做好死球防守。
From: 明報

港超復賽後爭標形勢連番變化，原本榜首的富力接連失分，加上傑志上輪遭逼和，造就復賽後全勝的東方後來居上，現以1分領先兩隊，只要今午在香港大球場擊敗富力，將相隔3季重奪聯賽冠軍，兼繼1993/94年球季再成三冠王。
From: 明報

畜力奪冠 然後下年繼續玩了

係唔係嬴咗D咩錦標我地唔知呀

南區 理文之戰或決出華人神射手
記者 黎永淦
2020-10-11

不要以為聯賽爭冠無望、排名又不能影響新賽季主場選擇，便認定今午於小西灣運動場進行的冠忠南區鬥理文一役會成例行公事，兩隊主將夏志明或顏樂楓今天只要再有入球，便極可能成為聯賽華人神射手。

由於各項盃賽都設有射手獎，足總會將聯賽入球數字另外計算，並依照往常慣例設有聯賽金靴獎。受疫情影響，今季部分已進行的球賽成績被取消，入球也告作廢，因此今季入球數字銳減。按現時足總紀錄，七除八扣之後，富力R&F的迪布利及伊高沙托尼同以6球佔據榜首，基奧雲尼、盧卡斯及已離開冠忠南區的查維斯則攻入4球。考慮到東方龍獅與富力R&F兩強相遇，未必會出現大量入球，已有3個入球的加維蘭，如能在對愉園之戰攻入3球或以上，也有機會問鼎聯賽金靴。

若只計算本地華將的成績，則有點出人意表。冠忠南區前鋒夏志明、理文隊長顏樂楓及東方龍獅翼鋒鍾偉強，同以2個入球，成為聯賽入球最多的本土球員。夏志明與顏樂楓的正面交鋒，也為今天冠忠南區對理文的例行公事增添另一分期待。
From: 文匯報

半打都冇就唔好講咩神射手啦⋯⋯
又混血又外國出世點撚樣華人呀⋯⋯

黨報話你係華人你就係華人啦
想分裂國家呀

#港超煞科 | 三場同步 | 下午三點

From: 港超聯fb

金靴獎候選人

富力R&F的迪布利及伊高沙托尼同以6球佔據榜首

準備平分 金靴獎x2

最不受歡迎托布/廚師/地盤/地產佬大獎：羅港威（富力R&F，36票）

2018/19 第二屆連登港超聯金草莓獎選舉 「Fall Below」

#229 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

唉 得辛祖 得天下

多謝舊年嘅辛祖

終於到呢日

但係有人話辛祖只係一個除左入波之外乜都唔識既垃圾

辛祖唔妹下妹下果陣都ok嘅

Push